[ECON] 2017 DSE經濟科討論區(2)

Econ呢就係一科投入產出成正比既科，uncertainty會比起文科低，入面既野好多都唔難，好值得巴絲們投資一下。呢一科幾日都可以升到grade。

之前係我自己個頹fb page都post緊一d簡單但極重要，一定要知既野：
1. Syllabus
2. Electives
3. Cut-off

之後就係一d specific 少少既問題（答題，概念），要大家提出，多人想知，如果有咩想問你可以post係度，等咁多econ人都可以討論下。

有一樣野想講左先，係最後階段唔好亂做mock，出面好多人求其寫d錯野／out-syl野落去（我見過有mock叫學生畫indifference curve），

個人認為，呢一刻值得做既卷有：
－2000年以後既ce，所有dse paper
－咳咳咳既mock（如果你有）
－outliers巴打既題目（如果你有）

有咩問題快d問啦，清concept愈早愈好

Facebook (Info. on Syllabus, Electives)：Rationality - DSE Economics

加油

小弟出左一份mock,想既可以睇下

Some general guidelines:
1. This paper just serves as an mind refresher for you, it is not really difficult. It may not reveal your actual ability in the real examination.

2. This is the first time for me to post a practice paper here. Sorry that I may make mistakes, I apologize in advance. Please kindly let me know if there are any questions.

3. Please better do NOT discuss here before I release the answer.

4. I got my insight for the two elective questions from my lecture materials, thanks for that (Other references have been stated clearly in the paper)

5. Please kindly fill in your marks scored in each question. After filling, you can then move on to check the next question.

6. I hope the marking scheme would not appear.

7. Let's learn together.

You may now start, the examination lasts for 2 hours and 15 minutes.

Good luck

Marking Scheme:

中文版

我聽日應該要傾project成日都未必上到水架啦

你地加油，中文答案預星期三啦

btw溫到攰既就要聽下歌啦：

呢首最想比大家聽，translaton如下：

You gotta know that you one in a million
整天煩悶的時候 來找我吧
充滿幸福的時候 也要找我
你的一切折磨
你的痛苦疲憊
都給我 交給我 Yeah
One in a million 相信我 你是特別的
One in a million 世界唯一的你
你是Masterpiece
你非常完美的呀
One in a million 相信我 你是特別的

不要被無謂的事破壞心情
想不通的時候 暫時take a deep breath
誰說什麼 都不要動搖
大聲喊出來 用世界唯一的聲音 Yeah

想不通的時候 暫時take a deep breath

巴打好有心出mock

Btw 有冇中文version既marking scheme

m#~

八達通係咪money m1m2m3果啲

一陣做
Btw係咪有amendments

Btw tip題
1) why supply curve=mc curve?
2) why demand curve=mb curve?
3) why LRAS is vertical?

有冇人解釋下利率與債券既關係

上個post有講
dse econ :
interest rate drop, return for lending out money drop, fewer ppl lend out money, i.e. supply of bonds drops, bond price increases.
vice versa

總之利率同債券價格係相反關係

cliff

點解唔係fewer people buy bonds->demand decrease?

LRAS vertical幾大機會
住年出ad downward sloping同sras upward sloping

有無解答 剩係識解3)
1,2 係咪講緊perfectly competitive market only has one price.....hence the quantity supplier willing to produce = the quantity supplied supplier will produce under the market price , therefore, the mc表 = the project of supply of the supplier ? mc=s?

cpi gdp deflator difference 應該都出

Cpi gdp deflator 2014 dse出過

點解冇人理呢個

到底佢係咪被廣泛接受作為交易媒介? 呢個係最主要既定義
但我學既時候就係話八達通入面既錢先係交易媒介 八達通本身只係付款方式 因為你買叉燒飯唔會話要4.5張八達通 而係話要$25咁樣

即係佢係tool 唔該哂巴打

有無巴打講解下(1) 同(2) ?

Q3
因訊號故障,鐵路服務暫停。陳先生可選擇等候兩小時以繼續鐵路行程,或
多付八元轉乘巴士,車程為三十分鐘。陳先生最後選乘巴士。陳先生的選擇
會比繼續鐵路行程產生較高或較低的成本?試加以解釋

****If you have never seen a similar question, go check DSE-SP Paper 2

想問下係refer緊邊條題目?

q5
因更多的充電站落成,愈來愈多人由購買柴油車改為購買電動車。
(a) 以一圖輔助,分析對柴油車成交量與價格的影響。

答埋需求下跌得唔得

btw競爭性需求同競爭性供應係咪其實係同一回事

q7
美國經常指中國操縱貨幣。外國不停施加壓力,希望中國政府令人民幣貶值。
試解釋人民幣貶值會如何影響香港的出入口量。

係咪打錯哂

q8有4分, 點解我唔可以揀我答岩4分, 最多只可以揀答岩3分?

10d
為了控制水貨客現象惡化的情況,政府在 2015 年修改了「多次入境」的
個人遊簽證,內地人士每週只能到香港一次。在物價水平方面進行評價。

可唔可以答改左每週一行之後大陸人一次過買夠原本分開一星期買既物品數量, 即係不變?

升

q10e
以一圖輔助,並以資料二為依據,解釋香港與內地人士的緊張局勢在短期
會怎樣對總產出和價格水平作出影響。

係問香港adas定係大陸adas定係中國adas(香港是中國的)?
要答哂三個情況??

可唔可以唔好打啲問題出黎
就咁打question no.同你個問題 做左嘅巴打同rationality巴打應該都可以答到你
因為有人係未做打算遲啲做架
唔該

？

對唔住

要自己一個出卷真係好難，睇黎我無太多天份 :(

有時想考concept，出題目同就咁答人問題好唔同。唉其實本人係想做老師的。

卷會一直放係度既，如果你地仲想睇下份卷，記住拎個feel就好，勿認真

上面有巴打話可能考LRAS vertical reason，有可能，好耐無問，大家溫左佢啦

好欣賞你咁有心 其實已經幫左一班巴打唔少架啦（特別係我依啲好多細微/深入concept位未係好清嘅）唔洗對唔住喎
岩岩接觸econ依科 都唔會一做卷就5**啦 都係邊做邊學架啫 我相信出卷都係咁 加油

屌 樓上條友做乜鳩呀
有冇用過腦有人會未做個mock架？
浪費左理性巴打一番心意

我冇惡意我見樓主開左新post所以先黎呢到問, 事前唔知呢到唔問得
既然係咁, 打搞哂唔好意思

你今屆dse????

點解2唔啱，3啱ge
想問下咩叫total amount of money held by public,則係ma?

想問下咩叫total amount of money held by public,則係ma?[/quote]
錯圖sorry

份moxk有邊幾條有修改？

唔係唔問得 但至少唔好成條題目copy出黎呀 講明係問樓主份mock 就咁打question no.同你唔明嘅地方咪得 岩先追post想睇下人地唔明嘅問題 當清自己concept 見你一黎就po哂啲題目出黎真係 好多人未做份mock架

錯圖sorry[/quote]
應該係指md入面cash held by non-bank public個個位

應該係指md入面cash held by non-bank public個個位[/quote]
原來係咁，唔該晒，同埋點解3啱ge ching

你去link down多次啦

我出錯你當然要指出，呢個麻煩左你地，而我的確唔夠小心。

你打question no.出黎我會睇架啦，唔該哂你。

btw我都學左好多野

最後講，有幾條真係希望大家留意：

－seafood個條
－MC curve Supply curve 個條
－E1 & E2
－樓市個條
－function of price

成份卷最重要係呢幾點，其他大家睇下佢就可以啦。

多謝晒巴打

理性巴打可唔可以講下上面個條mc
effect of decrease in AD due to lower government expenditure> increase in AD due to more transfer payment (becoz one unit increase in Yd will induce a less than one unit increase in private consumption expenditure)
AD跌, equilibrium income in short run跌
咁樣啱唔啱

我都覺得係咁，不過唔知點解會increase investmemt

原來係咁，唔該晒，同埋點解3啱ge ching[/quote]
transfer payment包埋比firms(eg sme)嘅subsidies
subsidies多左investment自然會多
我係咁理解 唔知有冇錯

transfer payment升
disposable income升
income同C,I,M positively related
level of investment升掛

想問下解釋LRAS vertical 要答邊幾嗰point?

好無禮貌

理性巴打可否解下(1) 同 (2)? 正確應該點答 ?

In Long run, factor price and product price are fully flexible
When there is excess demand or supply of factors, factor price will increase or decrease to clear the market
Therefore, Y=Yf in the long run

Real output in the long run is determined by factors of production of the economy (labour, infrastructure etc)
Changes in price level will not affect the production capacity of the economy

好似仲有people have no misconception abt the price level

Yes

哈哈

需求價格彈性係
percentage change in Q/percentage change in P
如果兩個升嘅幅度一樣咁除出嚟個數就會係1
但係嗰Total Revenue變咗
即係個Ed唔係1
定係我係概念上已經有錯？
求巴絲指教

Cliff教點解lras vertical係畫咗好多條ad 之後畫咗好多條相應嘅sras

我覺得巴打你好勁 問咩都識 果然係補過CLIFF
好驚臨場失準 上年MC 炒到得37題

錯圖sorry[/quote]
點解二會錯 係咪因為ad 跌-> price level & real output 跌 -> money demand shift leftwards 所以quantity demanded of money跌 求各位指證

想問下呢 cpc係咪可以咁樣塞係兩條ppf中間？ 咁ge話 AA個個國家係咪會有損失？
但呢個仍然係mutually beneficial trade, 因為cpc個slope介乎係有互相有利貿易比率範圍，我咁理解又有無錯？

點解二會錯 係咪因為ad 跌-> price level & real output 跌 -> money demand shift leftwards 所以quantity demanded of money跌 求各位指證 [/quote]

(2) 唔係講緊cp咩？ quantity demanded of money好似唔關cp事

唉 好驚臨場失手

(2) 唔係講緊cp咩？ quantity demanded of money好似唔關cp事[/quote]
咁cp點解會點跌

咁cp點解會點跌 [/quote]

答案係咩， 我中學生，唔敢鳩答
我暫時咁睇，如果真係講緊cp, 答案應該係uncertain掛，因為transfer payment多左，但d人唔一定會禁出黎做現金，所以對cp影響應該唔知。

btw巴打你好似唔係太明白Ma係咩，其實ma係指 持有貨幣作為資產 ge需求，應該同上面個d唔啦更

[/quote]答案係咩， 我中學生，唔敢鳩答
我暫時咁睇，如果真係講緊cp, 答案應該係uncertain掛，因為transfer payment多左，但d人唔一定會禁出黎做現金，所以對cp影響應該唔知。

btw巴打你好似唔係太明白Ma係咩，其實ma係指 持有貨幣作為資產 ge需求，應該同上面個d唔啦更[/quote]

唔該哂巴打 但都係唔係好明 ma小左 唔係即係啲人hold cash的demand小左 咁cp唔係會跌咩

答案係咩， 我中學生，唔敢鳩答
我暫時咁睇，如果真係講緊cp, 答案應該係uncertain掛，因為transfer payment多左，但d人唔一定會禁出黎做現金，所以對cp影響應該唔知。

btw巴打你好似唔係太明白Ma係咩，其實ma係指 持有貨幣作為資產 ge需求，應該同上面個d唔啦更[/quote]

唔該哂巴打 但都係唔係好明 ma小左 唔係即係啲人hold cash的demand小左 咁cp唔係會跌咩[/quote]

唔好意思囉咁

答案係咩， 我中學生，唔敢鳩答
我暫時咁睇，如果真係講緊cp, 答案應該係uncertain掛，因為transfer payment多左，但d人唔一定會禁出黎做現金，所以對cp影響應該唔知。

btw巴打你好似唔係太明白Ma係咩，其實ma係指 持有貨幣作為資產 ge需求，應該同上面個d唔啦更[/quote]

唔該哂巴打 但都係唔係好明 ma小左 唔係即係啲人hold cash的demand小左 咁cp唔係會跌咩[/quote]

唔係，ma少左其實係講緊佢地對" 以貨幣作為資產 " 呢個demand細左。背後你當係講緊一個投資ge故事。我當你可以選擇以買樓去保存你ge持產同以現金保持你現有資產。如果你預期通脹率上升，即等於你預期purchasing power會decrease, 咁你自然就唔會咁想以 貨幣ge形式保存你ge資產，你會轉以買物業保存，由此ma下降。

( 另外，inflationary expectation是為影響ma ge factor之一)

唔你話你，話緊個個巴打 令你誤會sor

一幅圖有無限條cpc(tot)
parallel shift左shift右都得
所以唔係話係兩條ppf中間就會有loss

求救
Q.
a recovery of economy of its trading partner
點樣解決到
fiscal deficit

X 升 AD 升 Y 升 T 升 T-G 升

fiscal deficit: T<G
要令deficit少啲 就要T升/G跌
trading partner econ好左 C升 M升
即係自己國家X升
X升 NX升 AD升
direct tax revenue升
T升
應該係咁

唔該哂巴打 但都係唔係好明 ma小左 唔係即係啲人hold cash的demand小左 咁cp唔係會跌咩[/quote]

[/quote]

唔明 咁你demand去hold貨幣作資產小左 唔係會小左cp咩？ 因為多左cash轉做income bearing assets ,好似bonds share果啲咁

唔該哂巴打 但都係唔係好明 ma小左 唔係即係啲人hold cash的demand小左 咁cp唔係會跌咩[/quote]

唔係，ma少左其實係講緊佢地對" 以貨幣作為資產 " 呢個demand細左。背後你當係講緊一個投資ge故事。我當你可以選擇以買樓去保存你ge持產同以現金保持你現有資產。如果你預期通脹率上升，即等於你預期purchasing power會decrease, 咁你自然就唔會咁想以 貨幣ge形式保存你ge資產，你會轉以買物業保存，由此ma下降。

( 另外，inflationary expectation是為影響ma ge factor之一)[/quote]

總括而言，ma細左只係講緊人對以貨幣作為資產呢個需求細左，需求只係講緊你對hold 住呢樣野作為你ge資產ge "渴望" 細左。quantity demanded of cash應該同Cp唔係同一樣ge野，quantity demanded of money係指係某一nominal interest rate底下，你對貨幣ge所需求數量，呢個量可以因 i ge改變而改變。而cp就係一個實數，係真係計緊現時市面上 cash held by non bank public ge量， 係唔關 i仔同人類ge需求事。

小弟愚見，有錯請屌 等小弟學野

巴打應該係confuse左係 qd of $ 同cp係咪同一樣ge野黎呢個位。 照我推斷，應該唔會係。 cp係真真正正ge一個值講緊市面上公眾持有ge流通貨幣數量，而唔係under某一 i下你對貨幣需求ge數量。兩者好大分別。

Lv3要分別係兩份卷岩幾多分？

好似有小小明 咁係咪即係cp只會係remittance 去外國先會跌

真心多謝哂巴打你 祝你有理想成績

唔只。仲有咩omo啊，個堆policy都會郁到cp( 係dse syllabus)
仲有就係你入錢入銀行到cp就會少左
要諗cp係咩黎，其實你可以幻想有個圈，個圈係一個economy, 呢個圈被人斬開左一半，一半係 bank一半係公眾( 市民 空間 即係普通都市，我地生活ge 地方) , 如果有d貨幣唔係個bank到，佢就係cp, 而貨幣走出左呢個圈or入左bank都唔係cp. cp減少就係d $$ 走左出圈( 去外國 ) or入左bank .....
另外，入左bank ge $$ 就係deposit
咁ge話，成個圈入面ge $$ 加埋就係Ms
呢個係我之前睇econ post有個巴打咁講，我覺得好有趣

一半多d

Thanks巴打

呢個有冇人可以指證我

唔該~~

interest rate跌只會令到quantity demanded for money跌
就好似price跌只會令到qd跌咁
係movement along the same curve
所以唔會構成d跌
但因為借錢比人嘅cost高左（賺少左）
所以supply of bonds跌
原理同cost of production升 s跌一樣
利申唔肯定

自膠

唔明喎 bonds唔係公司整岀黎raise capital咩？ 咁interest rate下跌即係cost of earlier availability of money/consumption跌。咁cost 下跌，公司咪肯整多啲bonds岀黎囉,supply increase. 點解我會咁亂 好灰

巴打，睇黎你confuse左係bond係d咩黎，呢個concept bond即係債券，佢ge功用係講公司進行" 舉債融資 ", 即係透過向大眾投資者" 借$ " 而raise capital, 咁債券就係一張紙，係由公司發比借左$ 比佢ge投資者，係一張" 借據 ",
咁至於點解 i仔 跌會令到 bond price跌呢，就要睇下個"受者"( recipient )
投資者之所以會借$ 比公司( 即係買債券 ) 係因為個利率ge回報，利率愈高，買債券ge點報愈高，咁即係話當利率上升，人們買債券ge收益會上升。咁對債券demand上升，咁債券價格就會上升，vice versa.

拿，上述只係小弟愚見，有錯請屌。。
小弟只一個自修econ ge夜校中中仔，今年第一次dse

btw巴打係咪將bond諗左做股票？
同埋 利率interest rate上升，會令到投資者投資更多唔係無跡可尋。。。可以諗下 ma curve, 當 i仔上升， 咁 quantity demanded for holding money as asset decrease ( ma curve係 downwards sloping) 咁即係話，當i仔上升，人們持左貨幣作資產ge"量"
會下降，即換句話講就係投資量上升。咁ge話對於bond/share ge市場，i仔上升係非價格因素，所以 d會上升

巴打你係同我講定第二位巴打講 我覺得我同你講啲野係一樣喎 好亂阿

sorry咁可能係我錯。你都係聽其他巴打講啦 我只係温左成日。屎忽痕無野做上黎9 up同學野，唔好認真

其實你地邊到見到題目問你how interest rate affects bond price ，我唔覺得會問，太複雜

但要識how EXPECTED interest rate affecta bond price

巴打講下依個等我地學下野ok? 順便可唔可以再講下money demand會唔會影響到cash held by non bank public？你的睇去係咪同頭先位巴打一樣？ 呢兩樣野係我最亂 多謝頭先位巴打 幫左好多

係囉，我發現上面巴打講 fewer people buy bond係郁supply唔係demand

哦，我知我衰乜，係bond ge市場入面，對bond有demand ge應該係" firm " instead of " investor " , 係呢到，investor變左supplier ge角色，investor buy bond = 供應bond, 咁由此就係郁supply啦，原來係咁

知expected interest rate rise, bond price drop 就夠，當中原因都有小小複雜，而且dse econ只係學左money market, 冇學bond market, 所以我懷疑根本連呢個都唔會考

另一條問題 money supply = cash held by public + deposit
同money demand無關係

唔緊要
我講野係串既
同埋頭先真心嬲左
我有幫人補習 所以我知出一份卷好難 (可能係我不才啦 )
理性巴打好有心思

下 係咁嫁咩 唔係firm issue bonds嫁咩 好混亂 巴打加油

多謝哂咁多位巴打

中學揀 Econ 讀嘅你地，希望你地大學都讀 Econ 我推薦：

HKU EnF ：想 double maj econ, fin 或者 econ + 其他科，但又唔想 work load 太大

CU Econ：想讀一啲 theoretical，多啲數計嘅 econ

UST MAEC：Math + econ ，歡迎對數學同經濟兩科都5**嘅人挑機

UST Ecof：你嘅搵食大計

UST BBA(Econ)：麻麻地推薦

City Econ/樹仁 Econ：成績 Fair 但又想讀 econ 都可以考慮

祝大家Econ 5**

預期一般物價水平同物價水平會唔會影響貨幣需求？

有冇人可以解釋下價值儲藏同延遲支付標準

會 物價水平升，貨幣需求曲線向右移

no
issue bond既係firm因為佢地要搵market黎集資finance project
而investor (buyer)黎講主要係bank 次要係individual investor

完整推論係， 預期price level increase物價上升 --> 預期purchasing power decrease(購買力下降) --> 持有更多貨幣作為資產需求下降(ma下降) --> md下降

如果係given price level (已知物價水平) 上升，咁就會係 nominal income上升(名義收入) ,呢個時候 先 mt上升，md上升

即係點。。唔太明，可否詳細，感謝

其實standard for deferred payment 同unit of account無太大分別，只係deferred payment講明，你遲d比錢，一樣用money黎做一個standard去結算咁

MAEC m2 5**重要d

你可以睇01年mcq48

Ans?

無野 c

BoP accounting 係咪assume一個國家唔會有saving?

派6000可唔可以narrow wealth gap係咪yes no都答得？

Yes: the percentage of allowance (6000) to the taxable income of the poor is greater than that of the rich

No: 大家都派錢
Absolute amount 一齊升
Gini coefficient still the same

一定係睇percentage唔係睇實數

係，當年marking係兩個都得

yes就 係話 increased proportion in wealth of rich by receiving $6000 lower than the poor ,hence it can narrow the income gap

垂直既demand curve有冇violates law of demand

之前講過你睇翻上面

岩岩做晒成份2012 pp
Paper1 26/40
Paper2 39.5/119

是咪仆得街，level 1?

唉我要個lv3就完美
唉好低分

我唔係好明白Q3機會成本果題，點解會係較低。

陳先生之所以選擇搭巴士係因為佢願意為搭巴士付出既價值減成本會比等地鐵既高，咁應該唔代表搭巴士既成本會一定比等地鐵低？只係有可能既情況下搭巴士既成本會比等地鐵低。依個推論有冇錯？

上次有兄弟話因爲係電動車demand increase 所以令到
傳統diesel cars supply decrease
我覺得competitive demand/supply都解釋到

其實呢d涉及al既主張。

唔洗諗得太複雜既，佢都係要翻屋企，題目無特別講話咩價值唔同，咁決定佢搭咩就係個cost既不同

題目有時唔會講得咁多，你要知佢主要考係cost唔同點影響選擇

好似sample paper個條你唔會又要諗埋星期六日唱k多人用廁所，令星期日六日唱個value又低左咁

原意應該係(a)問demand decrease price decrease

跟住(b)解釋點影響supply(competitive supply)

1-2

呢d問左就會玩死人

剩係睇條curve就係，但係人既選擇要符合law of demand，你consider 所有cost之後唔會violate

巴打們
我經常係啲要畫圖嘅題目失分 仲要因為果啲題目佔好重分所以我失分失到PK
以下例子
問題

我嘅答法

問題

我嘅答法

救命 得留十幾日

你問題唔似係畫圖，係concept

好似你下面個幅，你知道hos 同private housing有個關係: substitute 既你好難畫個幅subsidy 既圖。

上面個條人地問你import value係咪necessary decrease，你幅圖要indicate個import value嘛，之後文字寫翻個反證出黎。

同埋巴打你細心d label要自己畫個d diagram,上面個題，你自己畫個幅y axis咁label已經可以唔比分你。

其實你要宏觀啲看待成本。成本唔單止係「損失」咁簡單。可以得到嘅「好處」但係你選擇唔得到都係成本嚟。你好似將所謂嘅得益/價值同成本視為兩樣野。例如我可能由做律師自願轉做義工，原因對於一般冇學Econ嘅人嚟講，做義工嘅滿足感係得益更大，但係用Econ concept 去理解，係因為對我嚟講，放棄做義工帶來嘅滿足感比放棄做律師帶來嘅金錢嘅成本更大。其實用成本去諗就可以了。

Dse無深入學呢d關係，變左一出到LOD深d就出事

然後再講返題目，其實經濟學assume人係局限下爭取利益最大化(你可以check下DSE syllabus應該有呢句。換個講法姐係成本最低(留意唔係損失)。呢個係經濟學嘅assumption，所以嗰位先生最終作出嘅選擇嘅成本必然較低

Dse問就答violate左啦

1同2 有冇中文ans？

我想佢出similarity多d

巴打。。姑勿論你個d答法。。。。，其實巴打你知唔知exchange rate係macro ge topic? 同埋個玩法(得幾張圖，背左佢都得) 巴打我建議你清清d concept先諗答法，好似ci呢題，應該係郁demand.
btw答親有關elasticity ge題目
一定要ge元件包括：
1. mention the elasticity of D/S curve
2. △%p > △%qd/qs or vice versa
3. change in TR
同埋d p啊q啊個d一定要用返pq唔好用$ 巴打努力，仲有十幾日，好多時間

巴打可否講下什麼是similarity?

好似係both are indicators of price index
上年考完就清哂袋

岩
Both are price index which indicates changes in price level

有冇人解答下

Mc question:
The Mc schedule of a firm can be interpreted as its supply schedule in the production of a good because:

A: Mc will increase when the output of the firm increases

B: we can tell the Q of good the firm plans to produce from the Mc schedule given the price of the good

C:the Q of the good the firm plans to produce depends +vely on the Mc of producing the good.

D: we can tell the price of the good from the mc schedule given the Q of the good

B?

a唔啱係因為mc↓ when output of firm increases
c唔啱係因為firm produces at the output level where MC=P
d唔啱係因為由price影響Qs,唔係Qs影響P

有冇巴打留telegram比小妹我問下econ？唔該曬

CPF of concave ppf 係咪一定係tangent ?

小妹

btw不如你貼上黎問好過啦

係

你指CPF tangent to concave PPF?
在DSE程度你可以好放心咁當一定係

但實際上唔一定，有樣o野叫corner solution
例如第一個單位的Good X的MC已經大過Good X的international price
咁果個economy就完全唔會生產Good X

outlier巴打

小妹冇ac 煩到人

頭兩題真係想知 有巴打識嗎 中文ans

你睇返sample paper paper 1 Q8咪得

跟住改少少就係MB

Lump sum tax would not affect relative price?
Or needs to depend whether it is per-unit or ad valorem tax?

個per unit tax會影響relative price

Lump sum tax又可以per unit既咩？

期待緊你份2017 mock

想問下點解quantity increase, mc 會increases?

你畫個圖出黎
又有咩可能隨住q升,mc會升

我知阿 但係點解

大過profit maximising output level，q升mc升

唔明你講乜 我意思即係好似mb curve 係downwards sloping咁，果原因係 consumption increase -> benefit decrease，咁mc 有冇依啲原因嫁

咁你講乜鳩q升mc升啊???

Dse 要唔要畫externality圖？

唔使

因為Law of diminishing marginal returns
當labour的數量增加，labour的marginal product會下跌，代表生產多一件output所需要的labour愈來愈多
假設wages rate不變，生產每件output所需要的成本就會增加
因此當output的數量不斷增加，MC亦會不斷上升，MC curve所以係upward sloping

我就係咁的意思 thanks outliers bb

但係如果係long run fixed cost都可以加咁未解釋唔到

想問點解會係recession?

一時醒唔起LDMR
sorry上面個位巴打

呢一part其實考評局自己都亂晒大龍

正常黎講，real gdp 跌，就係recession
呢條題目，%△real gdp係負數，即係real gdp 跌, 所以recession

咁點解條curve向上行

但係正常dse 拎分都係答返recovery?

有條pastpaper答案係recovery

你睇下y axis 係%△gdp
%△gdp升，例如由-5%升去5%, curve 咪向上

係business cycle，p同y冇必然關係
Negative growth rate of real gdp係recovery同recession都可以存在？

business cycle個到我都覺得亂亂地，其實係咪即係話 除左curve ge vertex( peak同trough). 其他>0 ge位置不論上升位定下降位，都係recovry, <0 ge位都係recession?

屌，睇hkeaa marking同出面d mock d marking人人唔同解法

同埋又想問下，係卷2，要解釋 transportation cost導致兩國唔會有mutually beneficial trade, 係咪一定要話 transportation cost > potential cost?
唔可以 將是但一邊個國家計埋個transportation cost再減 Tot之後話 gain from trade < 0 所以唔會有mutually beneficial trade?

if transportation cost > total gain from trade = no mutually beneficial trade?
唔知係咪咁 求指教

再加多條。。。究竟 Y ⇧ 失業率是否必然下降？
我聽過有人講話 唔係，應該答不能確定
但係返dse角度， 係咪應該咁理解？
呢到我比hkeaa玩到好kick, Y ↑ 同 recovery係咪又係同一樣呢？ 因為hkeaa個business cycle又話，recovery唔一定係代表y↑, 只係△% y ↑ 係個陣y有機會↓, 救命，有無巴打幫幫拖

呢一part我以前econ呀sir話考評局錯
不過你考得dse，就跟返dse啦，%△y先就recovery，%△y跌就recession，唔好理Y

中文版本題目10(a): 通_率，打漏左個字

11(d) - XX供應更多的土地 應該係想講 供應更多的 XX 土地？
14題同時出現 DVD播放"機" 及 DVD 播放"器"，另外14題總分只有14分非16分。

我中學係中文讀Econ，大學有用英文讀過；睇過中文卷同英文卷估計你係先出左英文卷後翻譯做中文卷。少少意見，如果想中文卷字眼似考評局既話，以下題目可以參考：
Q8(b) - 字眼參考：DSE2012Q9(c)
Q9 Balance sheet - DSE2016Q8
Q10(e):字眼參考 - DSE2013Q12(c)

又想問 係perfectly competitive market
supply curve/demand係咪無可能 垂直？

事關，我想知道 supply curve垂直，如果有surplus/shortage, 個dwl會係邊？
係咪唔會考？

現實中，以美國計，係 Time axis 度係超過兩個季度先算係衰退。不過 Dse 咁畸型就無謂考究，跌就當係啦

今日終於考完中史聽日開始溫書
好後悔曬咗好多時間無掂econ

好
唔該你
我無讀過中文econ，私補教都係英文

我今日先精神翻少少打到野，前幾日覆少少fb msg都好攰

份mock英文version應該都settle，中文做既巴打應該唔多，頭先上面既問題我會fix。應該都考左好多electives啦，中文答案應該聽日有，我會盡量用eaa既字眼，但希望大家明白我未必咁快上到手。

我呢幾日精神少少個陣有用過另一account睇你地討論，你地討論深入度我都好偑服(當然有d一定唔考)，希望你地keep住團火，繼續討論，我通常都會比你地講，未必留言，講哂答案唔夠你地討論深刻(我唔識既更加唔會老點 )，記住econ絕對幫到你地升上u。

講少少當年我考試既野
其實我就無咩做卷，past paper都無做10年，只係做哂dse，臨尾再睇多一次。個陣我有補習既都，溫左d筆記都搞掂。唔好chur自己太緊，溫左記左就得。

有巴絲fb inbox左既我會聽日reply。

早抖啦大家

巴打多謝你份卷

我中學中文讀大學英文讀，私補中英通殺
見倒你有講過話想教既，我可以比啲中文 econ 資源你睇睇

想問第2條
Amy果句野果畫圖
我就係次次都唔識依啲

對唔住 我勁煩勁廢 唔好意思

第4條 我想問點解我會畫到咁
但又好似岩岩地咁
考試會唔會扣分

唔係講笑。。做十條錯十條 求巴打指點迷津

條條真係要畫supply curve嘅時候無畫 唔洗畫果時就畫左 或者郁到啲curve錯撚曬

唔岩，錯硬
佢叫你畫兩張圖，一張show p↑q↓,同另一張p↑q↑
你應該諗下有咩情況會導致咁樣
( 查實得兩種)
第一 得一條D底下 p↑q↓( law of demand)
第二 demand ↑

巴打錯ge地方係郁左supply
成條跟本唔關supply事，你走去郁人地

分工後會否一定享有規模經濟？

個推論好似有啲遠

做野快左順左未必會擴張
應該係
利申 9答 上面咁多唔識都知我廢

應係唔係 short run嘅話點都冇eos

話說就有個point叫 管理上的eos (managerial economies管理上的規模經濟 )( 屬於internal eos 內部規模經濟)
講緊ge係 : 廠商擴張，會充分享受分工ge好處( professional knowledge/specialized skills) ,會令到 ac ↓

但係如果 過分擴張 就會有 diseconomy of scale( 負規模經濟 ) (managerial diseconomies管理上的負規模經濟)
講緊ge係 如果一間firm過分擴張，佢會因為管理上困難( 部門溝通問題。。etc) 導致 產出效率下降，ac ↑

唔知幫唔幫到你

唔知岩唔岩你心水，係joint us書到cap出黎

The amount of money received from Capital gain in overseas 計唔計落 income received aboard?

Residents收就計

我係想問net income from aboard計唔計緊冇current production 既events

姐係冇production involved 都計？

Central bank計唔計perform 到central bank function既銀行（例如HSBC 係financial advisers of govt，咁hsbc當唔當係central bank of hk?)

原諒我太多問題concepts 味清

應該唔計， 但小心，股息，投資回報應該計，因為呢d係要素收入 ( factor income)
股息係住戶提供 capital (資本) ge回報，由此係涉及生產。應該計nia。

比多個例子你，有本地居民，係外國收ge租，都計，因為係佢係海外投入資本轉化為服務(租住服務) (即生產production) ge要素收入(factor income).

至於唔計。。。比個例子你，係外國執到$ ,係transfer payment, 唔計。

全舊nia意思。據我理解係， 本地居民 係海外賺取ge要素收入(factor income) 減 本地發比非居民ge要素收入

諗是否計nia , 應考慮兩樣野：
1. 收$ 條友係咪 resident( 居民 )
2. 條友收ge $ 是否"要素收入 "( factor income)
p. s講多次，要素收入係居民生產ge回報

小弟愚見，唔知岩唔岩
有錯請屌

股息應該計，income approach有，就咁升值應該唔計

首先， hk比較突殊。hk係無central bank 係hk, central bank ge functions分散左比唔同ge銀行。
e. g
印銀紙----> 渣，中，匯
結算所 ----> 香港銀行同業結算有限公司(中文讀，英文唔q記得)
......

你應該咁諗，有齊central bank ge功能先叫central bank ,central bank唔係分類，係真係一個institution有齊個堆function
所以，有central bank功能ge bank/institution唔係cental bank.
係要"有齊" 先叫central bank

無錯 就咁升值個d叫 資產增值(唔識英文) .
其實好多人會confuse係股息 同資產增值到。會認為 資產增值 = 股息
其實大家應該要明白 股息 係d乜
股息係一d上市公司ge分紅，其實即係profit, 係生產換返黎ge野 咁要制造呢d output(產出) ge input(投入，即成本)
,某部分就係透過股民ge投資， 所以呢d分紅就等於股民ge要素收入(factor income) ,係佢地投入生產要素(factor of production) ge回報。 所以應該計
至於何謂資產增值。。。小弟咁諗，只係單純ge樓價自己升跌( price level effect) 唔關生產事，所以唔計

唔該晒

巴打們～

扣唔扣分我唔太肯定，但巴打點解你會郁supply?.
題目都比左係price change，直接move along 可以啦？

What is the difference between scarcity and shortage?

同埋inelastic 好似要畫低過midpoint 先得

scarcity: Qd>Qs at P=0
shortage: Qd>Qs at Pc

係架咩？ 一直認為畫到gain loss分別就得

兩個方法都得其實 只不過我個方法 即係畫直啲 /橫啲易睇易明姐 我知錯咩了 其實當時我係因為覺得無條supply curve係度就咁郁price好似怪怪地 於是 毫無原因地畫多條supply curve落去

Btw 岩岩做左2013mcq 得23/40

心灰意冷呀屌

仲有問題想問
Total revenue, total expenditure, total volume
三者係咪都係P x Q?

加油呀 唔好灰 仲有得追！
做每題前不妨諗清楚背後嘅concepts/logic flow

Total value 就係
Total volume係數量

午餐肉屌女巴打返邊間夜校
學得咁仔細嘅

Exchange rate 好撚難

如果想訓練答marking scheme應該做咩卷好？

scarcity : unlimited wants , limited and scarce resource
shortage: qd larger than ds (occur when price is larger than equilibrium price)

even no shortage, there is scarcity

想問下
Perfectly Competitive Market 有無Price Competition?

有
用price做分配資源既工具就有

教科書係寫no further price competition

其實d書可唔可以寫清楚

每年都有一問

我全科自修咁濟，全部用自己腦補同上網睇資料，小弟無補習，用腦補
夜校d 堂all rubbish, 我數學堂温econ, 英文堂温數學。我返去r sba分

btw小弟係過期考生 ( 過左兩年 )
唔好問我點解會咁， 好長ge故事
你地當我普通中學生就ok
我只係想同大家樂也融融討論econ

同埋我有修 bafs, 加上我又對呢d極大興趣( 小弟a1擺中大econ)
小弟中英文版都識， 所以會中英文名都講下咁

btw其實肯思考下唔難諗到中間d野

Dse卷

拿巴打，覺得難ge不如背左堆圖佢啦，其實分好少少類唔難背ge

之後d解釋就。。。自己睇書，太長唔講
想信大家覺得exchange rate難都係confuse係d圖到姐

另外張圖寫漏左
qm同dm係 positively related ge
qx dx都係

f4個年 我個miss話係冇price competition
之後問另外一個阿sir先知係有

其實想問係咪即係當producer ge output未meet到 個p底下ge output個陣就有price competition. 而當meet到ge時候，因為all demand are satisfied, 所以價格(demand) 再無任何上調壓力( d人唔洗再透過價格競爭去獲取資源) , 由此先至得出個一個結論，話 no" further " price competition?
我咁理解有無錯？

想問下market equilibrium output level同efficient output level有咩唔同
邊一個先係講緊Mc=Mb or maximize total social surplus?
請教

你知唔知demand for individual firm in perfect competitive market係點？

Market eqm: Qd=Qs
Efficient output; MB=MC

但係perfectly competitive market
Demand curve= MB curve
Supply curve = MC curve
兩點應該係同一點
If無externality既

hi angle

係咪 水平線？
有d唔明，想了解入d, 巴打可否講解

有關rationality 你份mock 既1ii
就咁寫Non rival 有1分定要non rival + 佢既definition?
Thanks

先揾OC

求解答
靜係搵到A錯
因為countryA 會出口goodX
即係good X's OC<TOT
option a: 1X=1Y >1X=0.5Y
所以錯左

係咪因為佢比左個nominal interest rate
所以就算佢actual inflation 係4%
nominal interest rate 都中係5%

本身我係咁諗
但係四個答案都唔啱
咁諗其實錯左咩

OC: 1X=2Y
A) incorrect

Tot: 1Y=2X
Compartive advantage=Good Y

B) per gain=2Y-0.5Y=1.5Y

C) Output with trade (0,300)
Import 100X Export 50Y
Consumption with trade=(100,250)
Compare with output under self-sufficiency (100,100)
Gain: 150Y

D) Export 100Y Import 200X
Consumption with trade = ( 200,200)
Gain 100x 100y

actual cost of holding money 永遠等於nominal interest rate

Ans係咩？

上面條international trade

ANS: D

係
讀e2應該要識
Btw份野係咪cliff mock

無錯

點搵country A 個OC??

Forgo 100X in exchange for 200Y
Compare output without trade and output with trade

唔該

Why demand curve is horizontal for a firm in perfectly competitive market?

其實答e2 comparative advantage 個陣可唔可以用slope答？之前學校考試咁答個miss比左個？？？我

你答斜d/平d?

Price taker ma

MR=D=AR=P

唔好啦 點解要咁答

我答slope of ppf of country a< b so a has a comparative advantage in producing x. 類似咁

唔洗寫咁多，不過自從呢次之後冇再咁寫過

Individual firm cannot influence the market price

At P< P* no incentive as it can sell as much as wanted at P*
At P = P* can sell as much as they want
At P > P* demand = 0

Therefore, firm can only sell goods at mkt eqm price

Nominal interest rate係事前定落，唔會變

R=5%, actual inflation rate = 4%, actual r=5-4=1%

Cost of holding money=R=5%

一係計實數
一係睇specialize邊樣

無見過用slope

perfectly competitive 嘅話，你加價我咪去第二間買，反正都係homogenous product, 所以你一加價就無人買你既野，即係qd跌到零。你可以想像條demand curve 其實唔係horizontal，而係有少少向下斜，不過真係好少好少好少!!

講返上面手寫張紙
要分返開個利率係指money定係bond
expected real interest rate用題目資料計係5-2=3, 但呢個係bond既expected real interest rate(return rate)黎
同理, actual bond real interest rate(return rate)係5-4=1
依家題目叫你搵actual cost of holding money, 你係唔可以用bond既real rate直接當做moeny既real rate, 兩個概念黎唔溝得埋
因為money本身假設做冇return, 而bond有return, 而portfolio假設左只可以持有呢兩種財富形式

成個問題應該係, 如果題目問actual cost of holding money, 可唔可以用
actual nominal interest rate去睇, 定係必須要照用expected nominal interest rate睇, 定係兩隻其實概念上冇必別, 仰或數值上兩者其實係相等

real interest rate可以分expected同actual, 咁nominal interest rate又得唔得?
expected nominal interest rate = expected real interest rate + expected inflation rate
咁actual real interest rate + actual inflation rate係咪=actual nominal interest rate??

Thanks巴打
睇返d&s嘅notes 個陣cliff話demand horizontal f6先教

This is the reason for horizontal Demand meh

Isn't it the effect of a horizontal Demand

nominal interest rate 冇分expected同actual

等我幫你清concept啦
嗱，而家你想借錢比人，咁收幾多interest 好？你要訂立一個nominal interest rate, using Fisher Equation:
借錢俾人所訂立的nominal interest rate= 你想收到嘅real interest rate + expected inflation rate

好喇，而家人地還咗錢，你想計下自己收嘅real interest rate 係咪真係你本身想收到嘅real interest rate，using this equation, which IS NOT fisher equation:
realized real interest rate= 訂立左嘅nominal interest rate - actual inflation rate

成個flow就係咁，由頭到尾nominal interest rate 只有一個，就係你自己訂立嗰個～～～～～～～

我覺得有少少係解釋緊點解firm in perfectly competitive market係price taker

The firm can sell any quantity it chooses at the market price, so marginal revenue equals price and the demand curve for the firm’s product is horizontal at the market price.

大學econ ppt

大學ppt都係咁講

講開又講，上面提到，actual cost of holding money 同埋expected cost of holding money 都一樣係nominal interest rate, 咁大家又知唔知money market, 有money demand and money supply 嗰幅graph，y axis 係咩?

interest rate?錯!記住，y axis of the graph is the cost of holding money! 所以嗰幅graph嘅y axis 都係nominal interest rate! 唔係就咁interest rate~~~

其實可以當fisher equation有兩條

一條係" 預期版 " 一條係" 真實版 "
預期版' : i = r(e) + △%p (e)
真實版：i =r(a) + △%p(a)
a for actual, e for expected (△%p係通脹率)
咁你做呢d q就只係照單執藥，佢話 expected inflation rate咪△%p (e) 囉。
佢問 real return rate咪 r (a) ,expected ge咪r (e)
唯一要知就人 i仔係 interchangeable in such equations

其實我係咁諗
Demand horizontal = perfectly elastic demad
係perfectly competitive market
因為perfect info+homogeneous products
Firm一加價qd=0
所以firm係price takers
而demand curve=price

點解real interest rate可以分actual & expected而nominal interest rate唔得?
所謂冇actual nominal interest rate係咪即係指actual nominal interest rate其實係expected nominal interest rate

同學仔如果對個d咩 holding cash(持有現金)
咩 expected inflation rate( 預期通脹率 )
感到好亂呢，可以背左呢張圖佢。

(資料來源 youtube karl yung)
同埋就好似上面SoA巴打講，i仔呢就係 md, ms圖ge y軸單位。 如呢個火柴人圖， cost of holding cash( 持有現金成本) = nominal interest rate ( 名義利率 )
其實佢同Ma有路。 ( md, ma, mt得ma downwards sloping)
上幾頁都討論過，當i仔升，你投資/擺錢入銀行回報會上升，所以你會放棄持有現金ge量去投資，賺$ , ma就係講緊一個咁ge關係

借錢比人要簽約（或者agreement啦）年頭定左一個% 年尾就算inflation 100%都冇得改 唔使分actual/expected nominal interest rate
real有分autual/expected都係因為inflation有actual/expected

岩岩又做完成份2013 dse pp了
Mcq 23/40
Paper two 57.5/120

我好似連lv3嘅車尾燈都見唔到
Btw BOP一頭霧水
最後想問我同lv3距離仲有多少
謝 巴打們

仲有想問下paper one paper two嘅比重點計？係咪由12年到而家都一樣？
費事次次上黎問啲低能野阻住巴打們討論

2013 其實paper2 幾難，當年條curve 好似76% 就lv5

btw加油，paper2 岩多d就得，70 到穩穩地
有咩唔明就問啦 唔係考完唔識後悔無問就

p1:p2 3:7
唔肯定會唔會好似math咁因應個年份兩份papers嘅難度而稍微調整

如果我借蘋果俾人
年頭定左一個(real)%, 年尾就算inflation 100%都冇得改, 所以唔使分actual/expected REAL interest rate???

expected即係事前即係今天決定, 如果real interest rate可以今天決定要明天再審視返, 點解nominal interest rate唔得?

巴打concept上好似有啲混淆左兩者
年頭（借錢個時）係份contract到定個個rate一定係nominal interest rate
唔會係real interest rate

岩岩check左
巴打你岩 但仔細啲係

Mcq 30%
Shortq 30%
Longq 31%
Elective 9%

我岩岩好50.9%
近啦近啦

回ir3555巴打
因為冇人借錢簽約嘅時候會用real interest rate嚟做合約條文
例如我借一百蚊比你，規定你一星期後還100蚊+1本經濟書比我
冇人會咁，只會叫你一星期後還100蚊加10蚊比我, nominal interest rate = 10%
dse syllabus 就係冇人會set死個real interest 嚟借錢，at least 銀行/邦民借錢比你唔會

以下內容dse考生睇完就算

當然，for non-dse purpose, 其實現實世界可能真係會set 死real interest rate, 例如上面個例子，real interest set 死左係一本經濟書，咁借錢嗰陣 嗰本經濟書嘅價錢咪就係你嘅 expected nominal interest
而還錢嗰時本經濟書嘅價錢就係你既actual nominal interest

不過！冇錯nominal interet 係可以分expected同real，不過我地無興趣知!因為錢(nominal)係無意思嘅～錢只係用嚟換real嘅嘢( 物質)～～所以我地只係有興趣知expected real and actual real~~

條式入面既real interest rate係用黎補償你所指既借左出去既錢既購買力(以物品量度), 而expected inflation rate則係用黎補償你所指既借左出去既錢既購買力喺合約期間因為物價水平變動而帶黎既購買力改變

exactly 所以real interest rate先有得變架

還一本書係補償你購買力改變, 但係呢本書本身有相對價格對應住既金錢價格, 如果一星期後呢一本書價錢有改變, 你就可能有賺或者有蝕
呢一本書係expected nominal interest, 因為可以拆返開做一本書(預期購買力補償)同呢本書價錢(預期物價補償)
反而係物品個數量正路一般都唔會變(一本書), 而物品個價錢就會有機會變(書既價錢), 咁點解唔值得睇actual cost即係最終書本書數同埋書本價錢最終改變?

除非你當左本書個價錢係不變

點解要諗到咁複雜

書本數量係合約條文set死左，書本價錢先會變～借錢時的書本價錢係expected nominal interet , 還錢時的書本的價錢係actual nominal interest, 但係nominal interest 嘅actual 同 expected , 只係錢～ 經濟學其中一個好重要既野，就係人類make choice 唔係base on 錢(nominal)，而係base on 物質(real)~~~~~你同我講expected nominal interest 係50蚊，而家actual係70蚊，即係本書貴左，但人類冇興趣知，人類只關心呢70蚊可以食到幾多餐飯～可以搭到幾多次巴士～nominal ignores price level, which fails to tell us that~~so we do not want to know nominal interest rate

佢好快會assume what if someone want to know the nominal interest rate

dse 考生可以ignore
dse黎講，借錢份合約只會set死nominal interest rate, 所以只有real interest rate 先可以分到actual同expected，就係咁

咁佢要違反經濟學嘅原則都冇計

佢早排都有問過when someone have no willingness to pay for a iphone and not preferring any iphone,咁iphone對個d人係唔係free good 而唔係economic good

Dse:
Nominal interest rate係事前定好，不變
由於定nominal interest rate時，inflation rate只係expect，expectations 唔準確就會令actual r同一開始事前set既r唔同

太複雜搞到佢地亂哂就唔好

不如討論下大家最怕咩topic同最中意咩topic 啊

我先 : 最憎
externality (paper 2唔知點答) efficiency ( 好驚佢溝埋d market structure問我d咩mc點解等於 s )

最中意， 成個macro我都中意 係唔中意e2 d咩全球化/ 經濟增長 個d吹水野 ( 成日答錯 )

數據題
雖然得個1-2分,但係寫左唔知自己寫乜鳩

咁你有realize到 個slope就係 生產一單位x個mc or oc , 點解唔用oc去答呢
加上ca個definition係講緊oc, 如果你唔係用oc去答會比hkeaa強姦分數

你所指既合約set死書本數量係因為本金係100..........唔係合唔合約既問題...
你借100蚊出去, 一段時間後拎返, 自然要計呢100蚊當下呢一刻既購買力, 再加未來物價改變...
本金講好左, 所以一般黎講物品數量先lock死...

我上面打錯左, 應該係"除非你設定個expected inflation rate係估中左將來actual inflation rate, 咁就冇賺冇蝕, 即係好似"唔洗"考慮個物價變動因為你預知左
名義利率今日決定, 將來物價水平係唔知, 今日就要估埋將來物價...
所以1+R先=(1+r)(1+物價預期改變)

你上面例子咪就係只係考慮左個物品購買力改變....
現實世界借錢還息確係指還錢, 但呢個本金以外既利息唔單係預期通漲通縮..仲可以包埋預期投資賺蝕............

所以我先用蘋果做例子, 因為錢本身自己唔識變多變少...實物應該易睇清楚d成件事...

Small economy個2幅圖
有時demand/supply shift就唔識
有冇巴打講下

一幅講importing countries, 一幅講exporting countries 嗰part?

你唔明邊忽咁 岩架啦，問多d鳩kick問題，等d無補習ge同學同初起步ge同學受益

small economy..你係想講 tariff同 quota?

等陣先， 張敏巴打唔係大學生黎架咩

btw抛下磚都好

係呀 tariff/quota個2幅
正常嘅話我識
但demand/supply shift我就唔get

你上面提到「還一本書係補償你購買力改變, 但係呢本書本身有相對價格對應住既金錢價格, 如果一星期後呢一本書價錢有改變, 你就可能有賺或者有蝕」咁請問如果我年頭唔expect有inflation 本書只係係年尾出現 咁我又點會預左依本書年頭嘅價錢就係我嘅"expected nominal interest rate" 而年尾就係"actual nominal interest rate"?

Dse雞咋

冇上到cliff堂 而家好後悔

係呀
一幅包哂domestic同import

哦，我明啦，係幾惡哽(抛下磚)

我當年未上手個陣，做過題，大概記得好似係話： country A is a small opened economy, country A imposed tariff on all its imported goods. Meanwhile, demand of its imported goods increase. 之後要你畫張圖咁，解釋對imported price同 q點玩法

dse ge巴打們試下畫下

[ 中文版 : 甲國係小型經濟體，它對所有進口貨物微收關税。設甲國對其進口貨物需求上升，以一圖輔助，解釋對甲國進口價格及數量的影響。]

大學or above勁抽ge巴打試下唔好答住
得dse ge同學仔做下先

( 原諒我英文差)

做完試下貼上黎咁
domt be shy,

同人討論學術野真係好有趣

btw其實呢part你攪得清d pw啊，quality of goods啊 已經夠玩

上面講interest rate睇到我好亂

tariff+demand increases
then P remains unchanged and Qi rises
依個好似係最typical嘅問法 有啲題目會問埋domestic production/consumption個啲 有時都要load好耐先get

唔好理咁多
總之
nominal interest rate=expected real interest rate+expected inflation rate

actual real interest rate=nominal interest rate - actual inflation rate

nominal interest rate 只有一個，冇分actual /expected , dse嚟講

要講埋substitute？

Thx 總之nominal不變呀嘛

總之就當費沙 有兩條式( 答long q答 1 式好啦)
i仔係兩條式通用
預期版
(expexted version) : i = r (e) + △%p (e)
真實版(已知版)
(actual version) : i = r (a) + △%p(a)

(△%p即通脹率， a for actual ,e for expexted, r for " real interest rate
,i for nominal interest rate)

另外，要計什麼鬼屁 cost of holding $(持有現金成本)

睇返上面我post火柴人張圖，幾有用

高手們係拗緊，究竟 i仔有無得expected (dse唔洗理)

DSE Econ 2014 Paper 2 Q5cii的expected nominal rate of return同actual nominal rate of return咪唔同囉

巴打 呢隻題都幾撚狗，你唔知 import price係 = pw, 而small opened economy係price taker, 唔可以改變price ge話，你走去郁p已經gg

你expect冇inflation, 即係你設定你個物價補償係0咁解..
問題係你延遲消費/投資, 你要補償/拎返兩樣野, 一係購買力/物品數量, 二係個物價...所以費沙公式先有呢兩部份
你年頭估冇, 如果年尾真係冇, 咪即係估中左, 所以睇落咪似冇物價變動既問題...即係上而書個例子, 還一本書..
除非用埋書既數目去計埋個物價改變, 即係一本書其實包埋物價改變, 咁冇話唔得, 只係簡單轉換...
但你拆開成件事, 如果分唔返開呢兩樣野, 咪出事...

事前係expect, 事後係acutal/realised, 我冇話兩樣野一定唔相等

如果講事前set死real，其實咪即係floating interest rate

DSE Econ 2013 Paper 1 Q24 option A, DSE Econ 2015 Paper 1 Q36 Option C, DSE Econ 2016 Paper 1 Q37 Option (2)都出現過

明白，即係dse黎講都係睇佢prerequisite
佢話r係 fixed ge咁就變 r = ie - △%pe

可唔可以畫黎睇吓

outliers巴打份2017 mock搞成點

出咗一堆新題目
而家好無恥咁在2012-2016的mock搵緊題目放入去

等做

仲有 8 日考，為增加討論氣氛同想同大家一齊提升實力入u, 大家互相抛磚，抛下d你認為好難or 有趣又學過ge concept出黎考下大家

我抛先

eng ver:
refer ro the following balance sheet. suppose there is no Er initially. If there is not enough demand of loan for bank now such that the maximum demand for loan has reduced to $500. what is the new reserve and deposit ?

中ver : 跟據以下資產負債表。若銀行沒有足夠的貨款需求使得貨款的最大值下降至$500.
求新的儲備及存款值。

表：
rrr=10%
R100 D 1000
L900

條野原本係英文題目，中文ve r可能譯得衰

淨係講邊年邊題真係要查餐慒

唔洗查啦
有做DSE past paper一定見過floating interest rate

new D=600?
no change in R?

R: 100 D:600
L: 500

張敏巴打(定絲打) ,sor, up唔到圖

總之你畫返s同d(正常ed)
p低過e( 因為pw一定係 < pe先會產生import(該國生產呢樣野有cd, 反之就係有ca), 如果>pe就會係出口量(多左咪晒

張敏巴打(定絲打) ,sor, up唔到圖

總之你畫返s同d(正常ed)
p低過e( 因為pw一定係 < pe先會產生import(該國生產呢樣野有cd, 反之就係有ca), 如果>pe就會係出口量(多左咪晒))

之後係p不變下，d上升
咁 進口量就會向右擴大，import quantity就會上升

上面兩位巴打 答岩左，
ans係
R100 D 600
L500

呢d存創除左要你識計下d D , rrr, ms
最難應該就係玩L

(影響loan demand ,係關有個叫loanable fund theory ge物體，不過out syl)

同埋呢一part好似要背嗰個credit creation process?

Tariff 唔係p會升咩

臨訓抛多題

Q :
韓國sars導致韓國旅行團團費急跌，但前往韓國ge旅容數目仍然下降。

Does the above phenomenon contravene the law of demand? Use the concept of "

[quote]臨訓抛多題

Q :
韓國sars導致韓國旅行團團費急跌，但前往韓國ge旅容數目仍然下降。

Does the above phenomenon contravene the law of demand? Use the concept of full cost to explain your ans.

以上現象有否違反需求定律，以全部價格概念解釋ans

黑線係國際價格 international price, 唔會變，因為大家都係small economy, 冇影響力
黃色嗰個距離係tariff, 呢個距離唔會變，因為係政府set死左

你睇下我上面講左咩
因為small open economy係proce taker, 佢無能力改變進口價格(pw /國際價格)
所以pw不變

而升個個，叫 domestic price( 本地價格 )
題目問緊你 " 進口價格 " import price

呢d常問。有d似exchange rate ge以外幣計算但開import個個程況。但應該係兩樣野

import quantity increases from q1 to q2
進口價格係藍色線

明白了thx

中文卷係論述果陣可唔可以用SRAS、AD、GDP等等既簡寫？

唔得。
就算英文卷都唔用得ad/sras

有好似qtm咁係空位define好似得
但我都勸你咪

Cost of sickness

唔得咩？
我睇翻份買卷先

上左岸想考返好科econ
之前得lv5 溫左兩星期
發覺同* **距離好遠
點搞好

Although money cost (traveling fee) decreases, non money cost (cost of being sick) increase or even greater than the decrease in money cost.
So the full cost increase. By law of demand the quantity demanded of traveling to Jk decrease

我想問下Marshall cavendish 本economics exam elite mock 既ans可唔可信？

巴打你有做過教圖個mock?

btw算你啦，加返個marking位入去

呢題想講講個concept就係 demand supply圖係可以計埋full cost(全部成本/價格)
例如我話家陣有個 供需圖。咁政府呢就set左個有效ge price ceiling . 咁如果問 cs ge面積係咪必然= 上半舊梯形面積。呢個時候就應該要意識到full cost問題。 如果考慮埋full cost. 咁cs ge面積就會< 個舊梯形架啦。

另外就係有短缺個d都意味到非金錢價格 non monetary price ge存在。即係排隊--> 時間成本。。。
所以係短缺shortage個陣，消費者所付出ge成本可能 > 市價。

分享完畢，夜d又抛下先

p. s答full cost呢題問題必雖顯示full cost條式

--> Full cost=money cost +non-money cost
全部價格=金錢價格+非金錢價格

呢個位值1 分架

算，手痕，家下又同大家玩多條啦

q: 政府對物品x市場提供$3 從量津貼， 使得市價下降$3。求生產者除津貼後及包含津貼的總收益的改變。

Gov provides $3per unit subsidy to the market of goods X which leads to $3 dropping of market price.

冇 差啲冇左一分

""use appropriate diagram to explain your answer""

Demand Vertical, TR no change including subsidy?

巴打們不如試下 畫埋個圖出黎

btw提示，可以畫>1 個圖

Using free good does not have cost
啱唔啱

打好d條題目啦

Q: The government has imposed a $3 per unit subsidy on good x . The market price of good x falls by $3. Use appropriate diagram(s) to explain all probable situations of the change in TR with subsidy and TR net of subsidy benefit.

題： 政府對物品x市場給予$3 從量津貼，市價因而下跌$3。 以合適的圖輔助(可以多於一張) 以解釋 物品x市場除津貼後總收益及包含津貼的總收益所有的可能改變。

sor小弟中文讀。英文差, 有唔明請發問

唔想畫, 好懶
淨係諗到Demand 直加Supply 橫

係咪想講 因為free goods可以滿足晒你所有的其他用途，所以做用free goods都係唔涉及oc ge.

呢個好似係outlier巴打個page睇過

你所講ge係其中一個case, 所以未算答岩,比一半分你

唔畫圖最少列晒所有可能situation(口遁都好)
同埋所以可能的改變in Tr with津貼 /without津貼

呢個幾清concept下

解釋下呢個先

即係當，你而家可以選擇 吸左你面前啖空氣 or 將佢入落氧氣罐到攞去賣。
但因為係而家(e. g.都市啦)
空氣係free goods, 佢ge量大到可以同時滿足你所有其他用途(你可以同時吸氣加入氧氣or做更多有關做用氧氣ge野),不涉及犧牲問題，所以無oc
所以 岩

讀e1
Lumpsum tax會唔會影響mc?
Per-unit tax and Ad valorem will affect Mc. Is it correct?

Market price 跌3 即係consumer 攞晒著數，producers 一蚊都冇得食，咁唔係price elasticity of demand =無限，price elasticity of supply=0.所以demand 橫supply 直咩？定係我錯左

巴打想象力都幾豐富，但唔岩，點會demand横supply直咁痴線
如果supply直，per unit subsidy / tax係唔會影響到 supply架( 巴打concept有誤), supply係會向上/下伸延，而唔係左右郁 所以呢個假設唔岩

屌，講多d tip啦，得兩個圖可以做到上面要求
上面巴打講左個啦已經( demand直，supply斜) 咁TR會不變

但未完

我最想大家答到個圖d curve點擺之餘，TR ge影響( 有津，無津) 都答到比我
因為個concept係有津，無津到

Demand vertical, supply upward, Subsidy 去晒consumer, 如果exclude subsidy, TR 跌, include subsidy , TR唔變.

我知啦係price elasticity of demand =0，price elasticity of supply=無限先啱

fotti巴打中左一個， 三井巴打都岩，但都係重覆左fotti巴打個ans( supply横都可以)

再比多hins, TR with subsidy真係得remain unchanged咁簡單？
TR net of subsidy又真係得下降咁簡單？
會唔會有得走盞下咁呢？

會唔會有其他situation係都可以令到個price ↓ $3 架？ 咁呢個situation底下，TR係咪又係真係得remain unchanged / decrease呢d玩法呢

屌，提得太多

咁price elasticity of supply係零嘅時候收津貼，個supply會點變?
(唔該巴打俾咗個清concept嘅機會)

3蚊津貼比消費者享用曬，即係demand side is pefectly inelastic, vertical demand, 而supply side 求其向上斜就得，total revenue 無論有冇津貼都一樣

打錯咗
我意思係當price elasticity 無限嘅時候收津貼條supply curve會點改變

Price elasticity of supply 無限個陣supply curve係橫，所以sub左之後係落下移

唔郁，其實 supply如果係直，即係s=qs, 我聽過個啊sir講話呢，sub/ tax係會另supply下/上移。 所以咪中伏多手左右郁supply.

用低B 版記法(for dse only) ，都唔係話解釋唔到。 一樣野個Es愈細，即係你對供應個樣野ge" 執念 " 愈強( 即係話知個市價係點，我呸！ 我就係要供應咁多件) , 咁elasticity = 0 就即係話你天跌落黎都好都係會供應個個數量ge野。所以不受p影響 ,不論收你d咩税/津都唔會影響到你堅定ge供應意志,所以唔會左郁右郁。(demand同樣道理)

巴打們真係諗唔到有咩其他程況？

再比hins, 會唔會話TR with subsidy會有得↑? 但p仍然↓ $3 呢？ ( 出晒面啦)

我覺得supply side難諗好多但其實又一樣

唔該曬巴打

係咪supply打橫
搭條正常demand？
咁TR升同跌都可以解釋到

bingo

巴打congratulation!!!!!!!!!
你答岩左啦

其實有兩個sit
1. supply斜 demand直，咁
TR with subsidy就不變， net就下降
2. supply直 demand斜
TR with sub ↑, net就 " uncertain"
depend on ed

呢題好正，原來係MC黎。

上面寫咗demand 直+supply 橫
搞到以為自己答錯

補圖先

我上面打錯左

sit2 係，supply横，demand斜

直係sit1

詳程睇圖

又整多題開心野先
呢題易d。

q : due to a fall in price of substitute of good A. the use of quota for good A has decreased. Use a suitable diagram as aid to explain the situation of good A.

由於物品甲ge替代品價格下降。物品甲的配額使用量下降。以一圖輔助，解釋物品A現時ge市場狀況

Quantity transacted unchanged?

Price decrease, Qt uncertain depends on the movement of demand curve, TR decrease

Fotti巴打岩一半，但真係uncertain咩？

低能, 睇錯野, suppose 一定跌
自隊

好啦，當你岩啦。
呢題係想帶出concept ( use of quota) 配額ge使用量。

咩係配額使用量use of quota? 即係我比左d quota你( e.g有 300)
但你你剩係用200 , 咁呢，呢個就係你ge配額使用量啦。

咁呢題呢就係咪原本有quota, 但因為外來因素，demand就跌左 ,搞到你配額使用量下跌( 用唔晒d quota, 原本一定suppose你用得晒，，如果係有效ge配額)
圖

Quota decrease+demand decrease

點解一定跌
如果佢demand下跌後仲喺quota嘅範圍內
Qt唔係會不變咩

其實quota 中間係叫quota rent 定out-syl?

係use of quota decrease
Not decrease of quota

有咩分別

decrease of quota係條打直嘅supply curve向左移
decrease in use of quota係Qt跌到細過quota

巴打心水清

唔係 配額ge量下跌
係配額ge " 做用量下跌"
former係 政府角度出發： 我原本剩係比300 quota你，家陣睇你唔順超，減你quota, 即係減你供應量ge maximum

later係 從供應者角度出發 : 嘩，政府雖然set左300 quota比我，原本我就用晒ge...但後來市場ge需求量呢，仲底過300
咁我都用唔著咁多，但政府條傻仔又唔cut下quota(maximum) . 家下有300 比我都用唔晒啦

quota = maximum qs . 前者係郁maximum
後者係唔郁maximum, 但自己減少使用

(有d似y同yf)

我都自膠 又係喎

多謝巴打清concept 就考都唔清唔楚咁

長知識

巴打們好勇躍
小弟d書都叫温得77,88 家下都係hea hea地背下Bafs ( mangement中文讀)
我會瘋狂出題幫大家温書，巴打們有正野都不妨一齊抛磚

有做呢本野ge巴打識ge話試下比下人答

Long run會有diminishing return嘅咩

巴打bafs有問題可以問下我
16 management 5*

好似易得濟

想帶出ge concept係，labour先係factor of production上面worker唔係。labour係指 human efforts that are involved in the production processes, be they mental/physical.
( 人類於生產過程中付出ge腦力/體力)
即係話 ,上面表指ge "worker" 唔係factor of production 我地唔會用" 人" 黎投入生產( 黃秋生就會), 我地係會將" 人付出ge勞力) 生產。

咁呢條做法就係揾返啊labour (勞力) 出黎，咁點揾？ 咪即係labour supply (勞力供應量) 囉。

工人數目 x工時 = 勞力供應量
計完發現，原來labour都係variable(可變)

所以D

雖然易 但係個concept都係常犯錯誤之一

re良木 巴打： 暫時無，因為都幾易，有背書就岩晒。寫essay自問幾好

再黎再黎~~~

Q when gini coefficient equal to 0, which of the following is correct?

a. The income distribution become perfectly even between different individual in the society.
b. quality of life increase
c. There is an existence of income disparity between different individuals in the society
d. The investment return of different individuals become more higher.

中文
當堅尼系數等於0,下列那項是正確？
a. 社會內不同人之間收入分配完全平等
b. 生活素質上升
c. 社會內不同人之間可能存在收入不平等
d. 社會內的人的投資回報上升

唔好剩係答abcd, 比解釋，唔係唔知你衰咩同點解識

A:Household not individual
B: irrelevant
C: correct option
D: not neccessarily increase

quota rent應該唔係out syl
不過講緊個個係 trade個個圖(tariff/import quota)

正常market demand supply就out syl

C
Unreported income?
無可能係perfectly distrubuted

好，既然有巴打答到，

不如就問下macro野啦

which of the following can explain why the AD curve of an autarchy economy is downwards sloping?
a. the law of demand
b. interest rate effect
c. net export effect
d. all of the above

以下那項能解釋在一自給自足經濟下，總需求曲線右下傾斜？
a. 需求定律
b. 利率效應
c. 淨出口效應
d. 以上所有

係幾易嘅
上年嗰條essay簡直同past paper一樣

C因為Lorenz curve同GC都係以住戶收入為單位
所以用個人收入角度嚟睇會有唔同？

牛丸巴打答左，因為gini coefficient係講緊" household住戶" 唔係individual個人

當，成個經濟入面所有住戶 收入都係3000
但其中可能 家姐 就佔2000/3000
老母就 1000/3000
個人之間仍有disparity差距

C呢個option好正
同問你sales tax revenue in hk is included in total revenue of the firm一樣

同埋gini係計household

難度提升。

q. imposing an import____ is more effective as the _____ can be better controlled in any situation.
A. tariff .........quality
b. tariff...... quantity
c. quota....quality
d. quota....quantity

實行一進口____ 更為有效，因為______ 能夠於任何情況中被更有效地操控。
A. 關税。。。 質素
B. 關稅。。。數量
C. 配額。。。質素
D. 配額。。。 數量

麻煩比解釋

係喎

D 直接限左個數量 仲邊有走盞
C都係有咁嘅可能性only 唔一定
AB更加

解釋啊清
比d tips, 個解釋可以用下圖

做個統計 大家揀e1定e2

Quantity仍會受Demand而變動
Quota可以有效控制quantity不高於某數量
Quality又係被demand影響 tariff &quota控制唔到
利申9up

In e2 we trust

Agger
但原來多d人揀e1

both e1,e2
入到去e1, 有信心就e1,2 就2

btw巴打答下上面d問題好wo

要温bafs呀

解返問題啦：
D

The most distinctive difference btw tariff and quota is the certainty of quantity control. Quota can better control the quantity as it fixed by law. The effect of a tariff, on the other hand may be affected by price elasticity. For example , theoretically.,when the demand is perfectly inelastic, tariff may have no effect

試下畫圖， 當d打直，tariff係無佢收。但quota就唔同 , 無視Ed直接攻擊supply
同埋 quota is fixed by law, 絕對性問題( 較次要)

中文版要ge問我，我再打。

same

e2

等陣！！！！！！！！！！！！！！！！，條題目好似奶奶地野，

大家將d tariff改做 per unit tax

quota諗返 普通 quota

無視左個import佢

btw fixed by law係真ge

唔怪得睇落怪怪地，原來打錯

+1 我都潛 11 點到再上水

C

巴打們知唔知2014年pp要over幾多%先有lv3?
上網搵唔到
岩岩做晒成份計埋比重得54.1%
高過之前做果兩份少少

仲爭balance of payment同埋Elective one 嘅anti competotive behavior 就「學晒」成個econ

係學晒 唔係識晒

65%
上睇啦 都幾齊下 小卒data嘅整合版

睇晒啦 65%係lv3嘅最頂點黎架巴打 全部都係由laforum度睇番黎嘅其實其他網站

2014年lv3 data得2條友 都係65.3%
再上已經係65.9% lv4 cutoff line

所以想問有無考2014嘅巴打答下？

咁我建議你另外開個post問 個年嘅考生冇幾可會入依個post（除非係上左岸黎答問題）

唔好放棄啊清 65% 唔難攞，爆操paper 2 背marking easy job

有題佢問咩情況底下buyer tax burden>seller tax burden 跟住我on99咁諗左buyer=producer.....
然黎整條elastic demand 最後成條錯晒無左5分

Btw是要lv3炸 65%唔係cut off line黎

sor ,頭先打錯晒條題目，晒左巴打們時間

總之想講ge係，government intervention入面， quota比tax更有效管制quantity
1. quota係restricted by law
2. quota唔受ed影響

如果畫條 打直ge demand, 你就會明

問埋今日最後一條， 聽日開估。

q: Under what circumstances would the realised real interest rate be lower than the expected inflation rate ?

A. Nominal interest rate is higher than the expected deflation rate
B. Realised real interest rate is lower than the real interest rate
C. Expected real interest rate is lower than the actual inflation rate
D. Domestic currency depreciates at the time interest rate realise.

中文版： 於下列那情條件下。真實的實質利率會低於預期的通脹率？
A. 名義利率 > 預期通脹率
B. 真實的實質利率 < 真實通脹率
C. 預期實質利率 < 真實通脹率
D. 本地貨幣於利率被實現時眨值

呢題列一列示你的算式。
btw絕對無out syl
我諗無咁快秒到ge
順便又和應下之前討論過ge野
答到又比到岩ge解釋先當岩

啊，巴打講開呢個位。。。我又有野想分享
大家係答 呢d tax burden面積邊個大d個陣
唔應該答 when ed <1 or ed >1 呢d
而係要答 when es > ed
因為呢d burden ge area係 仲 ed, es相對比例咁介出黎， 如果你剩係答 when demand is inelastic, 咁我會叫你試下比佢更低elastic ge supply, 你會發現 你會錯

唔好剩係比ans , 講下大家點諗出黎，等其他巴打學下野 當呢題LQ

( 其實我係等有人答岩晒之後偷懶唔洗講解 )

嘩屌你
中文同英文version既options變左做兩條唔同題目

sor ,頭先打錯晒條題目，晒左巴打們時間

總之想講ge係，government intervention入面， quota比tax更有效管制quantity
1. quota係restricted by law
2. quota唔受ed影響

如果畫條 打直ge demand, 你就會明

問埋今日最後一條， 聽日開估。

q: Under what circumstances would the realised real interest rate be lower than the expected inflation rate ?

A. Nominal interest rate is higher than the expected inflation rate
B. Realised real interest rate is lower than the real interest rate
C. Expected real interest rate is lower than the actual inflation rate
D. Domestic currency depreciates at the time interest rate realise.

中文版： 於下列那情條件下。真實的實質利率會低於預期的通脹率？
A. 名義利率 > 預期通脹率
B. 真實的實質利率 < 真實通脹率
C. 預期實質利率 < 真實通脹率
D. 本地貨幣於利率被實現時眨值

呢題列一列示你的算式。
btw絕對無out syl
我諗無咁快秒到ge
順便又和應下之前討論過ge野
答到又比到岩ge解釋先當岩

喂sorr啊

英文 a改返deflation rate inflation rate

嘩 ,仲諗住難下大家tim
唔洗到聽日已被秒殺

呢d考mc既，4個答案既分佈應該幾平均(by guessing)

answer is C

realized real=nominal - actual inflation
expected inflation =nominal - expected real

expected real < actual inflation, then expected inflaion > realized real

我無睇原來新題目sor

大家唔洗理我 2017考生加油

fisher equation

屌，既然比人秒左，唔差左講解埋啦屌

ans c is correct

let i = nominal interest rate
r(e) = expexted real interest rate
p(e) = expected inflation rate
r(a) = actual real interest rate
p(a) = actual inflation rate
(solving the simultaneous equation as follows)
i= r(e) + p(e)..........1
i=r(a) + p(a)............2
combining 1,2
r(e) + p(e) = r(a) + p(a)
r(a) = p(e) + r(e) - p(a)
hence, by question r(a) < p(e)
i. e. ( p(e) 要 加一舊 "負數" 先做就到pe>ra)
r(e) - p (a) < 0
r(e) < p(a)
therefore, when actual inflation rate > expected real interest rate, actual interest rate < expected inflation rate.

數底較弱ge同學可能會頂唔緊
加左兩句咁

所以呢我之前講話當廢沙有兩條equation唔係無原因

fisher equation點會難

好啦，今日係咁多

每晚一boss題 聽日再黎

整條e2嘆下先

咁我相信有睇緊ge巴打應該唔係個個諗到/學到呢個程度，要照顧埋所有巴打嘛
正如我中文econ人都特登打返英文版就就大家咁 btw事關有好多人對inequality好confuse , 而且呢條對DSE人黎講的確難，不過只係呢到d巴打勁姐

係呀 我睇番marking scheme都要答ed>es
我淨係寫左其中一方 所以就算我get岩左都要失一分

有趣有趣

(a) 因為係現實，上升一物品產量，其mc會上升
(b ) tangent個點，我叫佢 E

(c ) countryB , 因為0.67Y < 1Y

(d) (i) X = 176 Y
M= 64X
(ii) 0.67y < X < 2.75y
T.o, T : 1x = 1y
入龍門

btw e2 好廢 好驚錯
同埋。。。。點解我up唔到圖架

是否cliff yeung mock? 我好似見yr

Terms of trade = 1?

睇黎我中伏了 咩係term of trade of 1? 我中文人，可能會有d理解差異

1 export = 1 import

算了，我唔識，等睇ans
btw ,有無巴打知做晒e1,e2 ge話會點計分？

應該計最高個個
不過有時間都去check卷

Cliff style

d數字擺得好好，計少好多野

計好左，留名等答案

重點係country A consume same amount of X as that of before trade

a) MC of producing good x increasing when quantity of good x produced increases

c) Country B
Becoz OC<TOT

d) i) tot: 1x=1y
Pt: (240,240)
Consume same quantity of good x as that without trade
Import: 96X Export : 96Y
Ct: (336,144)

ii) Country A gain: 144y-64y=80y

Country B gain: 32y

cliff 做過 full mark
係幾值得做

果然我讀晒e1,2 係無錯
陣間一個唔埋奶晒野咁就** 不保

btw其實我覺得應該做得晒份卷(both e1/2) 之餘check得切，econ得咁少題目，加埋e2 咁快可以做完

Expected prices increase 係movement along demand curve定shift of demand curve?

shift

仲有1星期就考DSE Econ啦

預告
明天(23/4)早上我會公開Outliers DSE Econ Paper 1 Mock 2017
難度極高
有興趣、溫哂Past paper的同學可以嘗試挑戰下
如果未溫哂，就唔建議你嘗試啦。

考完bafs做

btw做過前兩年。。。難到扒左係到

早晨，一早又黎發問時間，等我掉低條輕鬆題先。

Q: More and more firm close down during economy recession of china in Hong Kong. Use an appropriate diagram to explain the effect in labour market in Hong Kong.

在香港，更多廠商在中國經濟衰退期間倒閉。以圖輔助，解釋這對勞力市場影響

Labour is Derived demand of firms(唔知岩唔岩）
Firms close down-> demand for labour decreases
-> Employed labour decrease and wages decreases

所以今年會拍片解釋小部分特別難嘅題目
同埋會解釋下出題嘅理念

outier兄
他朝有一日我都想好似你同herman yeung咁

btw入到u ge話

做最有把握個個elective好d

Aim *嘅一定要check卷
做多個elective會好哂時間

有冇巴絲分享下你地會點check卷

我差d 想畫左個wage setting price setting幅圖

即係畫左邊個圖？

Hiii 又係我依個煩膠
2011 ce mcq岩68% 係咪應該夠dse拎3

CE咁簡單 好難作準

做多幾份啦 一份嘅分數唔代表啲咩

無野 dse 無

諗諗下平時d題目好少會要諗畫邊個圖

如果係show labor market，要show wage workers employed咁要用D&S啦

做dse啦，ce有d題目出得好差

Ce出50條 我覺得玩concept多過dse 有好多條都係明concept就即刻答到唔係好洗諗

我唔做dse係因為已經得番15 16年未做過 諗住最後幾日先做

而家去做埋10年ce mcq先

老實講ce mc要考concept既題目真係冇咩

em可能我打得唔好。btw呢條好似係某年ce LQ..( 無記錯 )

總之係micro野，畫邊個圖就你諗下

ce我覺得可以by topic ,
ce LQ可以飛。

given the same wage, demand curve shifts leftward , employment of labour decreases, total wage earning decreases

正確

呢題比較易，想講ge concept就係， 小心人地問你 產品市場( product market) 定 勞力市場( labour market )

供應商接連倒閉，對於產品市場上黎講係生產者數目減少，s ↓
但要小心ge係，題目問緊" 勞力市場 "
即係 labour market, 個y axis應該係"w " 個個圖。 係勞力市場，因為廠商數目減少，對勞力需求隨即下降。所以 demand curve shift leftwards

做econ都係睇題目為先。睇錯市場畫錯圖就係咁先架啦。
夜d再黎

得既盡量d label 寫翻全寫，唔洗哂好多時間，你見marking都無寫簡寫

岩 一世人考得個一次(成功的話)
無謂因為幾個筆畫而失分

唔好意思巴打們 又係我
做完08CE了 岩62%
以下有啲睇完都係唔識
13題

17題

21題

37題

多多指教

樓上位巴打你講你既答案先啦，咁我地先知你concept全錯乛乛

乜

13 a？
17 d？
21 d？

13錯，睇清題目第一句

我：13B 17C 21B 37B
真正： CDDA

13條果年得19%岩
17. 38%
21. 69%
37. 66%

13. 2005 gdp>2001 gdp, primary production both takes up same%, so actual value increase in 2005

17. Lower average cost in rnd of china's law

21. Owner of Ordinary share can vote and affect company's decision=> diluting power，debentures 只係貸款，無權干涉公司內政

巴打，咁多題，點解唔買joint us個本 野黎睇啊？ 唔係想話你。不過。。。不如你試下睇左joint us個本先，再真係好唔明某d位先攞上黎問啦。

btw 13,個條係幾狗ge. 你首先要睇到 2005 gdp > 2001. 咁你老作個數落去計一獲就得

名義gdp 係乘上年個物價定係乘當年嘅物價？

Produce個年

啱啱睇完成個syllabus 發覺有啲concepts味係好清希望有人解答

Highlight左嗰啲

Unemployment rate 要點諗 好難 有時做完同makring完全唔同 例如2012 mc 2013 2015 LQ

關於cost:
其實就係一句，你唔做certain action 既可以拎翻d咩？

假設你依自己既喜好(/perceived value)排左以下既活動
1. 睇twice comeback
2. 訓教
3. 溫書

咁你就會揀睇twice啦，你諗下，如果你唔睇，你可以有翻訓教既value，咁所以訓教既value就係你既cost。點解唔係溫書既價值？因為你唔睇twice都唔會揀溫書。

所以只有highest-valued option先係cost。

之後啦，原來你之前為左睇twice 比錢subscribe左一個channel (non-refundable)，咁你唔睇twice都好，你都拎唔翻subscribe fee，呢個唔會係你既cost。

Aka Sunk Cost (cost incurred and not refundable)

呢個唔會影響你既decision making。

就咁答under the postulate of constrained maximization, only the highest valued option forgone is counted as cost得唔得

再黎，點解interest 係OC of earlier consumption？

假設你而家唔睇twice既碟(do not consume now)，而借比朋友，佢應承你會係還個時會送個襟章比你。姐係你有多個襟章。

你遲d consume 隻碟(enjoy music 既價值)=唔consume now，你就可以有個襟章。襟章既價值就係interest，亦係你而家睇碟既cost(唔而家睇就有得攞)

順便講埋:
對於遲消費既人黎講，interest=compensation for deferring consumption

對現在消費既人黎講，interest=cost for current consumption

我無見過咁寫

係因為你冇辦法同時兼得所有選項

實數vs %

好鍾意考LF同U加/減同一個人數，呢個時候% change in U>% change in LF (since U<LF)，之後再determine係升定跌

果幾題係無講明咩人數 淨係講個situation ,我上網看有唔同答案 依家搞到亂亂地

唔該晒 但係cost個度點用文字表達，要用咩keyword?

係咪個d咩 有出左國好耐ge人回流並且有意慾工作，問你unemployment rate有咩改變咁？

呢d通常答uncertain
因為唔個個班粉皮揾到工同揾唔到工ge人數

如果個樣野唔係cost
你可以指出個個行為個cost係咩，然後話個樣野唔係一個可以forgo既option，所以唔會影響到某個action 既cost，亦都唔會影響decision making

唔好寫it is not the cost because it is not the highest-valued option forgone，你咁寫就係講it is not the cost because it is not the cost，寫翻清楚少少

紅字令我諗起frank wood acct書：non-current assets are assets other than current assets

2015果題increase 我想唔通

我記得

解答下咩叫capital accumulation(資本累積)

首先要識：
change in capital stock
= capital formation - depreciation
資本儲存 = 資本形成 - 折舊

capital formation ( 資本形成 ) 即係investment (投資)
而depreciation(折舊) 就係capital goods係生產過程中ge損耗。

咁咩係 capital accumulation (資本累積)?
def : the situation that capital formation outweight capital depreciation, resulting in a net increase in stock of capital.
中文定義： 當資本形成大於折舊而做資本儲存有淨上升的一個程況。

講左咁多廢話，到頭來即係話，資本累積 就係指 當 投資 > 折舊，使得 資本形成 - 折舊 > 0 ge程況，就係資本累積

你影黎睇睇
未做過

解釋 下點解interest rate (i仔) 會影響 capital accumulation.
考慮change in capital stock = capital formation - capital depreciation
資本儲存 = 資本形成 - 折舊

而當 資本形成 - 折舊 > 0 , 咁就有資本累積
資本形成你當係( I ) 咁，i仔上升，cost of borrowing money ↑, I decrease
咁可能就會↓ 資本累積。

2015係decrease

咁呢，就最後答埋 點解capital accumulation會related到 current consumption同furture consumption啦。

如果你有讀 e2, 應該會學過一part講yf(economic growth) ge取捨。當中話，要 yf ↑, 就要放棄現時ge生活水平，
↓ C ,↑ S ( saving ) 同 ↑ I , 以 換取未來ge生活水平↑( 即yf↑)。
咁呢個位又同change in capital stock個 capital formation掛左個靚勾。

題目可能會問你 how economic growth affects capital accumulation and current living standard?
咁你就要答 , becoz we need to sacrifice current consumption to ↑ I /↑S so as to redeem economic growth. Hence economic growth will ↑ capital accumulation but ↓ the current living standard.

錯哂grammar

Btw，有d野幾有趣
當年candidate report咁寫:
Contrary to what is stated in the question, some candidates assumed partial or no job replacement in HK labour mkt.

HOWEVER, those who can provide a logically consistent explanations were still given FULL credit.

姐係你寫得logical，有state自己既assumption係會full marks。

如果見到d題目你好懷疑，記得寫低自己既assumption

最後就係話 capital accumulation係會↑ yf
因為 佢令 availability of factor of production ↑ ( capital ↑ )

咁佢ge過程中involve current consumption同furture consumption, 所以就有路啦

希望幫到你

寫assumption,logic通就俾分，咁就爽喇

姐係第二個答案+ assumption 都接受？

呢條係，應該因爲太多人錯

請問38點做？答案係d

總賺獲: 20*10=200 手錶
對個國家黎講，整1枝紅酒=2隻錶

30酒140錶如果轉哂做手錶，就會等於30*2+140=200手錶，3正確

可以咁睇係因為無比到貿易前生產點

正想答 子瑜巴快我一步

如果你讀e2，你應該識睇

呀寫錯了

呢張:

唔該巴打

我個mock都出咗啦
大家想挑戰一下可以試做。

Autarky production point 其實係題目最開頭有比到

唔該晒 牛肉巴 同 子瑜巴

係喎咁仲易，就咁睇翻gain幾多

每條起碼諗5分鐘
是咪可以食屎

留名等答案
真係好難 但反而challenging個d我接受到

Aim lv3係咪唔應該做 係咁屌打自己自信心 亂到黐孖筋

macro個part幾簡單

每條起碼諗5分鐘
是咪可以食屎[/quote]
留名等答案
真係好難 但反而challenging個d我接受到[/quote]
你地覺得邊題難呀？
等我了解下
(講題號得啦，唔洗成題貼出嚟)

留名等答案
真係好難 但反而challenging個d我接受到[/quote]
你地覺得邊題難呀？
等我了解下
(講題號得啦，唔洗成題貼出嚟)[/quote]
兩個graph個條高質

好正常
所以份卷唔限時
費事因為時間限制而被迫亂撞哂咗份卷

想問 如果 goods X同goods Y係substitute

goods X因 demand ↓ 導致p ↓ 而唔係單純比生產者下調價格
咁 goods Y 係咪都會demand ↓?

屌，唔q知邊年marking定邊份坊間mock搞到我亂鳩左 穩穩陣陣上黎問下

諗諗下咁嘅話兩件貨品demand咪會無限輪迴咁跌?

利申唔識，等高手

2012 mc13都係呢個情況

佢問 啲人因為交通意外而對高速鐵路失去信心（d 跌）加上airline面對油價升問題
B個答案就係airline service s & d 跌
姐係鐵路d 跌令p跌-》兩個係substitutes 所以airline d 跌
B唔係最終答案，根番呢條黎睇應該唔會

唔好諗得太覆雜，人性化d去諗，你唔買A買B係substitute，咁你咁做係因為一個preference change(例如A比人發現有毒，你prefer B多d

如果你要check substitute，你要知P(A) increase係咪令Q(B) increases，係要isolate其他既改變。

A驗到有毒已經係改變，唔單純P(A) change

我其實應唔應該做 真係好難喎大哥 想拎個lv3炸 做左你份野3粒鐘了 我諗我啲concept已經同你份卷錯果啲答案撈到亂晒 應該亂撞仲高分過我 究竟我應喎應該仲埋最後果十幾題 灰撚到仆街

大家加油

全力支持你地

嘩屌，2015 份mc咁撚難ge

痴鳩線，平時錯 4 條內，呢份錯 8 題 唉屌，好撚驚

咁多數計, 不了

上年難d

係咩，我反而覺得16 易好多
16 係諗尾個到姐
我16 錯2 題ja 屌，好撚打擊自信
數已經衰鳩左 (mc)

我考15 44條
16屋企做 43條(個陣未delete Q33,38)

btw我發現 micro野真係難好多
macro野一熟左就計計計

btw. 呢科都bafs無5 above真係ifc

我考個時錯4條，結果得5*

可能我今日狀態差掛

唉，好驚好似math咁，屌自己又唔係理科仔 全4 有撚用咩 lingu都無得入

入得番依個post嘅巴打們都好勁
除左我

Aim level 3就做返past paper先啦

廢柴here
一齊加油

睇左幾個econ po
發現 某位巴打真係好撚無禮貌
成鳩日係到judge人d題目 又貼鳩人d題目出黎話呢條出得唔好個題漏隻字
睇到滾滾地 你老虎咁撚勁唔撚自己出份卷？ 最撚憎呢d無禮貌ge人 呢d人係現實一定係d死毒撚書蟲，現實無人理就上網刷存在感
巴打們同唔同意先？

16難d

2016 MC Q40

Eliminating fiscal deficit and trade deficit

(3) increase in income tax
T rise-> yd drop->c drop-> ad drop ->p&y drop->
M drop

Y drop之後t會唔會drop
但一開始t升咗

屌，今年hkeaa份份卷玩野
唉，，， 希望唔好太過份

Govt builds new infrastructure, there will be an increase in potential output during the construction period
啱唔啱

t ge話應該 PY郁先會搞到

呢題 ad drop完， 咁PY都drop, t又drop時 m又drop

Y drop -> t drop
Fiscal deficit (T-G)<0 咪eliminate唔到

起緊基建都會？定係淨係起完基建先會上升potential output？

屌sor發緊京華春夢

應該 t一開波已經↑
後面就令到m ↓

佢問一同被消除，咁應該係計即時影響(第一下) ,因為ad跌左後。t又會跌，咁呢個當第二hit..
呢d應該諗 first blood~~~

我覺得應該係true
咁拿。。。如果常理咁諗， 基建上升咁首先第一樣野係有筆$ 掉左出黎，咁I ↑,ad上升
之後 咁你工程進行緊個陣，quantity of factor又會↑( 棚竹，水泥，係資本物品)
咁應該lras就會開始郁。。。 咁during period個陣，lras應該係" 郁緊"
咁完左個陣咪郁完囉

咁如果問完左之後有無上升，佢題目logic就應該係問你完左之後對比之前有否上升
呢題。。。。無記錯好似係16

推到M drop後唔好再推落去，你知道去到M既邏輯關係就得

唔好理嗰個人會影響呢個post正常討論

無錯，如果唔係可以無限loop升跌
變左business cycle

唔係變咗business cycle
而係有啲似credit creation果種，係sum of geometric sequence
不過DSE唔會考，大學嘢嚟

做左份mc 真係幾難 好想對

sor lor

唔好絕望啦，全4今年都可能有希望嘅
LU Socsci有 Econ 可以讀
有啲後悔考 Dse 前淨係做 by topic pp
冇讀理科大學收生選擇少啲

除税後總收入
post tax income即係 計左税之後ge總收入？

係ge話都幾on9,點解唔寫税後總收入

屌，改完2015 ,,,發現真係自己發雞盲
btw

有無巴打可以列晒d要識ge税出黎?

姐係一開始t rise就eliminate咗fiscal deficit?
之後y drop->t drop個下點

你唔識邊幾種？

post-tax income係交完稅後淨低嘅收入
taxable income先係計埋要交嘅稅（但扣左allowance/deduction）嘅收皮

收入 唔係收皮

Y drops->T drops個個已經係2nd round effect黎
一開頭income tax rises->T rise個個係1st round effect
1st round effect>2nd round effect
應該係咁

Get it thx

記住~~ first blood

哦，，屌，原來我真係腦殘人士
中英文都有閱讀障礙 我真係要收皮

btw thx

有冇人記得邊題mc係問trade deficit and budget deficit

列哂出黎？

我笑左，巴打你係咪成日打呢兩個字

唔係
我唔記得 某policy how affect trade
好似係間接咁改善左

冇啲咁嘅事

你有幾廢

嘩，你咁問，我又真係唔識點講。。
em,,...我都知好強人所難

咁不如講下 香港而家有邊種税係廢除左？ (即ce, dse常考個d )

好似係2016 38? 定40

嘩屌，2013 d equity真係好痴線，好在頂得住 btw到而家為止e2 仍然成日畫錯圖，是咪可以棄？

點解2013 個條ppf唔係y intercept 10 , x intercept 40 ? 之後就畫多條ppf2 x in邊80 y in變20 而係一開始就x in 80 y in 20 屌，我e2 真係好廢

自己份人懶到仆街 但做卷達唔到自己心入面個個standard又會頹
我地都係討論番econ啦

10units labour
1unit of labour produce 1 good x
2.5 unit labour produce 1 good y

Total output
10X 4Y

Oc: 1X=0.4Y / 1Y=2.5X
TOT: 1x=1y

a) import good y

b) CA: good x
Production point (10,0)
CPF based on production point

c) labour increase by 10units
Total output : 20x 8y

estate duty
另外ce me好似成日用general sales tax in hk 諗住fake人

Hk冇interest tax & general sales tax
Estate duty就廢除咗

咁但係點解佢marking係 ppf y int. = 20
x in = 80 ?
佢明明a(i) 我就計盡佢ppf1 係0,10 40,0
咁佢個陣咁我畫，咁咪畫，但事後去到a iii
我咪加多條ppf2 叫 0,20 80,0
咁點解錯
同埋點解條cpc又會推左出去
屌 4 月頭先自修e2, 學到9588

原來estate tax係廢左ge, 唔怪之得我15 個題錯
好多其實我都知，我係想睇下有無學漏

13 dse e2 marking

你份marking錯？

btw今晚由d雨粉，整首歌比大家聽下，放鬆下啦

咁ge 咁我咪岩左
屌，無野啦，自己柒
咁係咪即係有4 條線？

係4條線
你做返e1好d

我想問政府向商業銀行買債券會唔會增加儲備？同埋有人還錢比銀行會唔會增加m1？thanks

Q1
會 因為買債券即係借錢俾commercial bank
多左錢入banking system就會郁reserve同deposit
然後用個banking multiplier搵番個maximum deposit出黎

Q2
唔太清楚 但關事架咩？印象中 M1 M2 M3係用啲錢嘅流動性去區分（唔知係咪叫流動性）
M1果兩類之所以係M1係因為cash hold by public同埋demand deposit in licensed bank係隨時拎得到黎用所以先放m1

利申 亂咁Up 因為我都好廢 唔好盡信

open market operation個d係由government買返自己放出去既bond

同埋還錢bank loan會decrease

其實都有出過gov同commercial banks trade 不過多數都係同public嘅

我想問有咩定義係必背

定義係15/16年係咪冇咩點有用過

唔好期待有what is opportunity cost個d啦
問你點解sras向上斜已經係最淺架啦

上年考左邊際回報遞減定律定義 有3分

又好似係 咁好人

還錢唔會 + deposit

諗下點解係 balance shit到 個deposit叫 " liability( 負債 ) ( 擺右邊) " 先
因為銀行ge deposit = 公眾入落黎
所以個畢$ 對銀行黎講係liability

至於loan點解係資產(asset)
相信有讀account ge人會明， 呢個= account receivable (應收帳款)
個筆& 係銀行ge野(借左比公眾ge loan)

所以以會計角度而言
還錢 = a↓ a↑ ( account receivable ↓, bank's asset ↑)

對 deposit 0 影響

呢個係for DSE ge理解

咦，原來我離左題 sor

公眾還$ 比bank
cp會↓ m1 ↓
之後就應該完
因為 還錢唔涉deposit
唔係下下人入錢落bank都當deposit
至於點解，上面講左
用會計等式理解就夠(DSE)

無人講野ge, 個個爆緊BAFS ?

btw温完又上黎9 up先

pish

聽日bafs?

26/4

求救

點樣可以容易啲分vertical supply/ downward sloping supply

點解飛機航班又唔係打直

Downward sloping?

其實講過下點解supply會upwards是碌平 同 atitute

其實係講緊供應者producer回應價格ge能力

price as a signal lures producer to decide its resouce's allocation
當價格上升，producer見到就會加大供應量，which is " Law of supply "
但係係咪個個都可以即時↑ 供應量回應價格上升？
e. g一個蘋果商只要打個電話，聽日就有貨到
但係地產商？ 起一幢樓要10 年8 年，佢似乎係短期內難以↑ 供應量，咁所以p點郁，佢都上升唔似qs, 由此supply垂直
但係當然，如果我地有足夠時間比佢響應市價，佢supply依然可以 upwards是碌平
e. g衡量地產商200 年內ge supply

咁點分？ 無，做多d卷，有d肯定係直ge e.g樓市/的士牌/飛
因為有時hkeaa都會有alternative ans, 所以唔洗咁驚，但有d肯定直ge就要分到

有無睇左marking/joint us 先？
呢d出左好多年，又係 " full cost "
"全部價格" concept. 巴打唔明睇返上幾頁，有講

比多d hints

就係話垂直supply , qs = s
亦即意味住有數量限制
咁有d咩有數量限制？ 自己諗下

咁airlines 都係upward sloping既點解 做pp睇到

有無題目？
Btw航空公司可以開加班機既

咁佢可以係p ↑ 增加班次(其實唔難，買架飛機唔係難事) 同埋 有限置機係到 又唔代表有surplus
巴士服務都係一樣

咁點解的士直？ 呢樣就常識黎，因為的士牌已停發，你無可能↑的士供應量回應價格

其實係要用少少常理推斷

好似講緊within一個假期，你好難supply多d酒店房，起棟樓都幾年啦。

但你唔會話以後supply都fix架嘛

Time frame好重要

講完supply 講下demand

唔少人都幾苦腦mc d需求定律是否適用題

其實講返law of demand個def.
中： 假設其他因素不變，當價格上升，需求量下降，反之亦然
eng: The higher the price ,the lower the quantity demanded, ceteris paribus, vice versa.

點解有d題目，我完全睇唔明佢up乜，又無講市價，又剩，但點解適用於需求定律？
e. g " 提高啤酒從量税使得小瓶啤酒在市場上銷量下跌。"
嘩屌你咩，邊到有講價格？

拿其實要解決呢d疑難，首先要知需求定律ge真義

真law of demand: 假設其他因素不變，(市場/相對/全部) 價格上升，需求量下降，反之亦然。

"價格"並唔係單指"市價", 亦可指"相對價格" 同"全部價格"。
睇返上面個statement, 從量税per unit tax會令小瓶啤酒ge相對價格上升(自己計計)
咁qd下降，所以係正確ge.
至於"全部價格"又點啊？睇返上幾頁，我有問過條

咁好啦，我識晒relative price/full cost/market price啦，喂，點解仲有野我唔識？
e. g (2015) 中秋節期間，香港進口較多優質蒲萄
呢句野三種price都用唔著wo, 咁即係點？

~~~~以下講降內容 微out syl ~~~~~~

拿拿拿，其實law of demand仲有一個位好值得講，佢就係" ceteris paribus" " 假設其他因素不變"
咩叫假設其他因素不變？ 即係。你要探討一個變數(p) 同另一變數ge (q) ge關係時，必需假設其他因素不變，否則該定律不適用。

睇返a level林本利本macro, 講完function就會講ceteris paribus

好啦，outsyl野講完，in返syl
睇返呢句野：中秋節期間，香港進口較多優質蒲萄

對於需求定律。佢ge其他因素就係" 價格以外的因素" , 中秋其間，人們更喜愛食提子=消費者對提子喜好↑。咁demand會升，由於有其他因素阻礙，咁我地唔可以揾 p同q ge關係" 變量variable" 所以需求定律就 " 不適用" 啦

今日分享係咁多，我都要爆bafs ,要血洗成個syllabus ( 成個背返一次出黎)
大家加油， bafs人加油

其實呢題個正確解釋係咪
people's preference during Mid Autumn Festival轉左
demand for high quality Japanese grapes increases
demand curve shifts leftward
demand curve is still downward sloping
so it is still consistent with law of demand

想問今日考咩？

其實我覺得都得掛， btw坊間都幾多解法，呢個係我見過又幾有趣ge野

總之shift到demand curve就唔適用啦

.....

shift到curve,但係law of demand冇violate到
所以先係consistent

唔知啊，我睇某坊間書解ge
有錯請指教 老點左大家的話當無睇過啦

other factors changed情況下你唔可以推翻需求定律，因為咁唔係一個確當反證。

好驚炒粉
而家壓力好大

驚過你，數學mc抄撚左粉，得35 ~ 7

受教了 當無睇過吧，我都係上黎鳩up

paper 1緊要d
你paper 1有9成就冇問題啦

total social surplus =mb -mc
但係計出尼=0

問番relative price:
如果紅酒收per unit lump sum tax
高質紅酒既relative price in terms of 低質高酒下跌啦，而低質紅酒既relative price in terms of高質紅酒上高啦
問題黎喇，究竟係高質紅酒既Qt升低質紅酒既Qt跌.
定係
高低質紅酒既Qt都跌（因為price 上升）但高質紅酒升個rate較細

所以令average quality of wine consumed 上？？？

係total benefit-total variable cost bo

per unit lump sum tax 巴打你發明架???
per unit tax令到P升,Qd=Qt 就一定跌架喇
而係個quantity of wine sold, high quality wine takes a larger proportion of the wine sold

但係law of demand唔係可以套落relative price 咩？我就係卡左係呢度

你要明白既係relative price係講緊price of a good in terms of another good
price of low and high quality wine increases,qd decreases

The first law of demand asserts that when the relative price of a commodity increases, its quantity demanded decreases, and vice verse.
我記得本書講過d類似咁既野

係咪比人水左

點樣計.... 答案係咩

兩個都加左個per unit tax
Tax independent to price of red wine
After adding the cost
P(high quality wine) relative to P(low quality wine) drops
Qd of high quality wine increases relative to Qd of low quality wine.

係summation(mb-mc)
你由1st unit 既(mb-mc)逐個unit上，加到transacted unit 既(mb-mc)

姐係獨立黎睇Qt係跌不過relatively係升？

9 條毛咩，坐底無16~20 分
3d錯左後面，log唔識，probi錯晒，18 最後錯左2 分，b2 條remainder theorem漏左個arbitrary constance無let( -1)

都係唔係好明 得QD QS 點變做MC MB 呢? 要點做

Demand curve = MB curve
Supply curve = Mc curve

呢題youtube有人講解過 可以上去睇

搵搵

真係驚paper 1多過paper 2 好多 做paper1 past paper 1啲分好波動

長卷好似難度上升緊

2012 2014真係出得一般
完全鬥小心，有做pp都會識個大概

2013 2015就應該係standard

2016因爲有evaluate會嚇親好多人，但實質難度同2015差不多。

預今年都係咁上下架啦。

Btw 其實dse出題改唔改得assumption

send email問cliff yeung

想問下呢題點解私人樓又唔係打直supply curve但打斜？

今年paper2唔好有externality
死比你睇

btw個d evaluate題其實都唔算好難答。講晒正/反 咁都差不多。比較擔心paper1
今年份份卷都玩野。Econ應該走唔甩，預計今年難到pk

Time frame 問題

呢個講緊成個政策係會長久落去，咁supply of flats not fixed

希望有卷睇

唔知聽日BAFS 2B d essay題出咩呢？

唔好出比率啊屌你hkeaa

其實都幾難答架呢d 比象我兜眼睇落去都會畫打直，btw , 應該有alternative solution掛

呢題我想問點解我答price of rice increase唔岩既？

我細佬讀history chem bio 話依三科啲卷冇玩野
我暫時考左m1同chem m1難撚到 chem都叫ok
可能hkeaa係core玩大佢
bafs同econ唔該正正常常呀

唔係一個demand side factor

price升只會令Qd跌
就咁睇個表只知consumption少左 唔知係咪Qd跌導致
加上題目講明話要demand-side factor
咁就知係factors other than price嘅改變令rice consumption少左

demand side factor

要解釋點解成條demand curve向左移

個人覺得2B教比率唔係想考你計數；想考你分析多啲

Demand side factor唔包括 price改變導致Qd改變？

唔包，郁curve一定係 factor other price
price only affect qd, qs
基本知識，一定要記住

Bafs明天加油
利申 已drop

幾時考econ？
利申：16dse econ 答到盡答

29號 好緊張

加油呀！！好快就考完啦

Demand factor= 郁成條demand curve既factors?

你咁理解啦

我啱啱追返post 留意到上面Total Social Surplus嗰題
第一下計都得到個0
但係用另一個方法就發現錯喺邊
p=60,qs=0 依個位係唔使計落mc到的
將total social surplus分開PS CS計就明點解錯

想睇下未經智力調節下出既卷

38 a同b點計？

咩叫“消費“了80單位紅酒和240單位手錶？
佢專門化生產紅酒既話點解係個交易度仲會“消費“左手錶？佢唔係生產紅酒同人交易手錶咩？

好型

個題我識做啦

訓醒之後望番就秒

問：
一個accountant既人工 計唔計入gdp

我諗：
That accountant本身係一間公司,間公司係rpu,
咁仲洗唔洗加accountant既人工落gdp呢?

你知咩係income approach唔會問呢個問題

cliff yeung mock final practice出左喇

唔知

請報告難度

你留email
做完頭9條幾簡單

同求

想問點解日圓appreciates against hkd，supply curve of no. of tours to JP will shift leftward?? (1條pp黎)

貼黎睇下

Tlching1225@gmail.com

巴打萬歲
賜此email主人一份

岩岩Cliff Yeung
Facebook講話出左Final Practice Paper
想問下邊個有Final Practice Paper

我有2012-2017佢既全部mock
即係今年今展果份都有 想搵人交換
有興趣係度覆一覆 thanks

會唔會有巴打加密分享下份mock

就考就咪做mock啦
睇返自己做錯嘅pp 同執返d concept位

仲有2014,2015,2016 ,outlier mock未做
是咪可恥，諗住聽日一日清
之後最後個日睇concept, 背返d低b野就算

做完pp先啦

有無人會有整合版Definition?
關於點解LRAS 係vertical，點解As 向上 AD向下果啲問題 成日都變左作文題
希望有巴打有

Interest rate increase 會唔會影響 asset demand for money?

討論過，佢係unit of y axis

佢會影響 持有ge現金作為資產ge """量"""""
但唔會郁curve

詳程睇前。。。。。10 頁到

Why LRAS vertical:
In the long run:
- all prices are fully flexible
- All information is available to the market/perfect market information
- no misperception about price
So same level of real output at every price level, therefore it is flexible

書有有啦，再唔係抄hkeaa個個

Yes
Oc of holding money increase
-> hold less money
-> ma drop

驚影響心情唔好睇
facebook名校secrets copy過黎嘅

[2017DSE][LSC] 2017 DSE BAFS Paper 2A 試後分析
Section A
Q1 (Accounting principle) (難度:1/5)
伏位: 無
Q2 (Valuation of inventory) (難度:2/5)
伏位: Weighted average cost method 要計埋opening inventory
Q3 (Depreciation + Cost Accounting) (難度:3.5/5)
伏位: Actual production hour加埋係9,000, expected total production hour: 8,000, 計2016年depreciation要好小心
Section B
Q4 (Bank Reconciliation Statement) (難度: 3/5)
伏位: Item (i) 有stale cheque, item (iii) 同 (ix) 嘅處理方法
Q5 (Correction of error + Limited Company Ratio) (難度: 2.5/5)
伏位: 無
Q6 (Cost Accounting) (難度: 4.5/5)
伏位: 賣左9,600件貨,全年製造左12,000件貨,要留意Cost of goods sold同埋sales+commission要除啱數；Part c 要留意計兩種貨各自嘅Predetermined fixed production overhead absorption rate
Section C
Q7 (Inventory loss, Incomplete records) (難度: 5/5)
伏位: bank statement =/= cash at bank balance, unpresented cheque嘅處理,同舊年Section C Q9難度相若
Q8 (Partnership) (難度: 5/5)
伏位: part a equipment嘅cost會影響revaluation同埋capital account嘅數字,更會影響跟住part b appropriation account 嘅net loss adjustment同share of loss, 更會錯埋section e嘅capital account, 所謂牽一髮動全身,一個小錯就會影響全題20分

睇下自己中左幾多伏

屌 回錯post

唔關我事，我mgt

btw mgt好易下

Agger

巴打你都係
mgt呢科有食書，吞書同識essay比到例子(設下例得架啦), 咁我估應該無死

btw希望5** 到啦 mc錯6 題

呢兩條我都唔係好明日元升值個影響

Move along demand curve
->shift supply curve

都係錯6條

下，原來咁架

即係 imported demand ↓
= market supply ↓??????

係呀

咩import demand=market supply?

關唔關啲travel agency 搞tour嘅cost上升事？ 如果係咁 就會令supply decrease?

利申9up

今年要出都似出lras

我覺今年份卷好麻煩

你話movement along demand curve唔係指進口需求咩？
升值>>進口需求↓>> 進口貨supply ↓? 你係咪咁ge意思？

認同
第一題應該係日圓升值，搞tour嘅成本高左，mc升，s curve shift left

jpy appreciates against hkd
price of japanese goods (in terms of hkd) increase
Movement along demand curve
->supply decrease

Price increase (movement along demand curve)
-> supply decrease

我覺得重點係乜野導致interest rate升
如果係gov/central bank直接調高，咁就係movement along the same curve
如果係other factors導致ms/md郁而interest rate升，咁先會郁curve

哦屌，sor ,中英文讀有d代溝，明了
進口價↑ 咁 cost of production ↑ ,supply ↓

屌，原來我無諗錯ge, get錯sorry

我對cost of production呢點有d質疑

你other factor個下郁左curve之後導致interest rate ↑ 又郁多次curve?

我覺得重點反而係 expected increase in nomian interest rate, 同inflationary expectation比較要知( 前10 頁到有討論)

點解？
我都唔太明點解supply curve 會move along demand curve

請指教巴打

做呢條會明

sor 講到1999 我意思係others factors出現先會導致md郁 咁依個情況interest rate都有郁 但就有影響到asset demand for money
而就咁調高interest rate就唔會
應該係咁
expected個啲係重要concept

咁係咪move along the curve?

睇到了

Thanks

唔識 琴日先做完

唔係a咩，有咩特別？

Movement along supply curve
From a to b
->demand increase
->price increase
我係咁諗

但依個係quantity supply increase喎 上面果位巴打果個好似係supply curve喎

推

係因為demamd升，所以先由a到b
唔係調返轉～

唔明你講咩 sorr
btw佢講equilibrium......我會諗demand囉, 如果唔係那有equilibrium, 加上都無p ↑ 呢d野

有andrew lo 換唔換

我講得唔好sor
我係你個意思
因為demand increase->所以a到b

純粹shift demand 所以a到b
我表達得唔好sor

想問呢幅圖
我點樣可以知country A做good X定good Y 有CA?
Country A Production point係F
另外如果world price 1變左world price 2
咁個ca會唔會變？

應該要多d info? e.g slope of the production point?

Fd send過黎 想問下點解a 個option係錯？

條題目得咁多info

佢想講Saaries Tax 掛

巴打你真係風趣幽默

可能佢諗緊hk ge税掛
咁事實hk ge累進税progressive tax又真係all直接税direct tax黎ge
不過我覺得條q有d kind囉

不如成條貼啦

btw " 鳩up ""
佢pw 1, 如果平衡地後移，移至與ppf相切(tangent to ppf)
咁你應該會發現佢 相切點個slope < production point's slope
咁即係country A生產goods x個oc > tot
咁暗示佢會import goods x
咁 goods Y有c. a ?

Sorry打橫左

因為個個唔係累進稅既definitin

係wo 佢加個" 指 " 字唔會好d咩

E2個條

(b)個度無啦啦講slope，想你compare slope啦應該

唔洗架，呢句野唔成立就錯
無rules限定progressive tax唔可以shift burden

你指咁樣？

唔需要加，已經好清晰

我完全唔明點解佢做到首席

係

應該無死啦，DSE d cpc都係玩開平移 , 加上 curve平衡移動，slope不變

btw小弟e2 廢物，睇下會唔會有更好解答吧

燈塔marketing嘅野我地真係識條毛

即係production point斜過world price條slope就good Y有CA
平過WP條slope就good X有CA?

屌我都係e2廢物, 個學生問我呢題我唔撚識
果陣我考e1

想問當inflation is fully anticipated嘅時候，咩情況下會有redistributive effect of wealth?

應該冇

呢個都算必需識

某ppf point slope > tot = import goods X
某ppf point slope < tot = export goods Y

因為佢貿易ge假設係 2 國 2物品
一邊有cd, 時另一邊有ca

無

但仍然會有收入再分配呢個動作
e. g員工見到price level↑, 佢會屌柒個老闆叫佢加薪。。。

再分配" 效應 " 係要有損失/得益 先叫效應

就咁再分配係一個動作
by joint us書

係咪打錯左? 定係我自膠?

thanks

When inflation is fully anticipated, contracts will be adjusted in order to avoid gain or loss
But in reality, contracts cannot fully adjust
我覺得係咁

Theoretically, incomr redistribution occurs when there is unanticipated inflation. However, in reality, there is still income redistributive effect when inflation is fully anticipated because:

1. suppose adjusment cost is negligible, income will be redistributed from those social groups with less bargaining power to those with more bargaining power even if inflation is fully anticipated.
2. Besides, no matter inflation is anticipated or not, the public who hold cash for transactions will lose becaus3 the purchasing power of money falls with inflation

btw dse問，由其mc答無 is ok

咩係inflation tax

好地地換mock換到咁
BTW 邊個換呀

inflation tax :
inflation can be viewed as a taxation that redistributes income from the public to the government.

其實即係講緊 price level ↑ --> nominal income ↑ >> tax revenue of gov ↑
呢一個效果

cliff mock有題mc話會有，我諗係指緊你講嘅case

Price level increase
Nominal income 唔一定increase
Cuz Y will decrease
So tax revenue of gov may not increase

我覺得係講緊hold cash既話就好似比緊tax
類似return of holding cash 咁

其實仲有好多 out又唔out得晒syl ge concept

咩 stagflation滯脹啊
market force市場力量啊
seasonal unemployment季節性失業
spillover effect溢出效應
demand-pull inflation需求拉動形通脹
cost push inflation成本推動形通脹
from increase in G to increase in ad( 點解平衡預算係輕微擴張性條proof)
unanticipated monetary policy vs anticipated monetary policy
非預期的貨幣政策同被預期的貨幣政策

巴打我知，呢樣其實用 QTM ge short run可以解釋到 不過普遍會咁諗姐

點proof

仲有d咩濕鳩concept呢？

arbitrage套利
stock存量(out c)
flow存量(outc)
natural rate of unemployment ( 唔識中文)
lonable fund theory貸資金理論(outc)
仲有sras個堆咩sticky wage....
entrepreneurship ge另一特徵(uncertain returns)
仲有d小知識。。點解 無乜商人會生產公有品

仲有 ma curve同 mt curve點解存在

應該仲有，但唔記得，整合暫時係咁多

唔識點形容，定唔係叫proof?
總之佢比左一大堆假設，話d人用$ 同儲$ 個比例導致到 ad curve ↑

套戥好似out syl
Un好似都唔洗
Private provision of public goods應該可以，但會太難

Cliff yeung教sras upward sloping原因
係因為sticky wage and sticky price

做咳咳咳mock mc有32/40
咁dse大概有幾

仲有d架，咩 misconception of labour...
工人誤解效應 仲有個咩菜單成本(唔記得英文)

Sticky price咪就係menu cost個個原因

個原因都幾on9

呢個有d蠢, 減人工就話唔比減, 加人工好少話唔比加

係，工人誤解都係
話d咩 price level ↑ , 工人人工又加唔切，所以棄game hea do, 搞到總產出下降

price level ↓ 先真
成日打錯

price level ↓ >> 名義工資↓但d工人以為實質又↓,hea do , total output ↓,

想問點解people expect the interest rate for mortgage loans to increase later唔會increasee demand for private hosuing?

你係誠哥咪demand升囉

姐係點

鳩up

冇得咁計架wor
舊時d人話考完佢個mock 到考dse會高返兩個grade 我考mock4 dse4 但我考完mock係有繼續溫書 仲熟過之前 不過一入到場就好唔小心 又眼大睇過龍

你係邊到睇返黎？

2016 mc

Pp

BOP Deficit= Credit
Reserve decrease

Correct?

我想知mock elasticity你地答咩

琴日有人send比我，我覺得好有趣

想問下咩叫稅基？

Sources of tax income

當然有

無巴打開心些牙

咁係咪 個免稅額同稅率改變都唔會影響稅基？

想問下點解airport tax per passenger leaving HK increases, variance of travellers' ages will fall?

sent

Sewing own clothes is kind of production?

想問下 如果條題目俾GDP growth rate你 而個rate係一直下跌即係代表啲咩？

代表gdp一直升緊，不過升幅一年細過一年

Investment expenditure increases SRAS LRAS會唔會shift?

Import volume係咪要睇gain in price increase 大於/小於loss in quantity of import?
So if gain>loss = volume升？

volume喎...查下字典...

你講呢樣係P*Q, 係睇彈性

就算係實質投資都分好多種, 郁潛在收入先會郁lras

你當Reserve係政府用黎填數, bop負數所以要拎錢出黎埋返條數

免稅額會
你降低個免稅額既時候
有啲本身唔駛交稅既低收入人 會落入稅網
稅基會擴闊

稅率就唔會既
但係其實我唔知調高稅率會唔會影響工作意欲
之後唔返工 拎老綜
稅基會收窄😹😹

咁如果淨係講expenditure增加，就唔shift?

Gdp deflator係咪一個better price index compare to CPI

有機會

好似無話邊樣好啲 但如果問different嘅話 CPI只計consumer goods
GPL就計埋producer goods
其他different唔記得左

想問下巴打們 點解Foreign exchange reserve increase會放debit side
利申 無讀bafs 勁廢

兩個index反映緊唔同既野....
一個睇一般物價水平, 一個睇生活成本..睇你想睇乜..

呢d好基本...........

用其他mock換ok?

睇黎要開3，理性巴打係邊
應該大部份人都係考完econ就考哂written，大把時間同心機上黎討論題目

nvm thx

有無巴打覺得自己應該攞唔到5

卡住係75%
期望有爆發

Paper1係75分鐘完卷？

想5
但好似好多concept唔清

paper 1 出去坐底錯多2 題
paper 2 好q難啊, 由其d數據題同equity

Equity 係咪言之成理就得 好難完全中marking

有冇人有睇cliff嘅巜以題説理》？
大家覺得有冇用

Reserve放左喺debit到
即係BOP surplus
因為BOP account係一定等於零
有surplus下就要依靠reserve去抵消
Overall BOP+reserve=BOP account
你咪當
Overall BOP有多 要喺reserve扣(變成debit)

反之亦然 reserve放credit side代表BOP deficit

想問下deadweight loss點畫？

你依個好似畫唔到出嚟⋯⋯有冇answer?

個產量一樣
所以其實無生產不足or過剩既deadweight lost
只不過生產者surplus shift 左去消費者到
畫完圖應該係
利申讀中文唔識英文

加油大家
利申 坐二望三

Preference share 係咪唔考

上限 寫錯下限

T/F?
IN the Long run, the % increase in ms is = to the % increase in nominal national income

true？
mv=py
in long run, y constant v constant

想問題AL題目

the cash-deposit ratio of the economy is 10% and no banks hold any excess reserves.
the monetary base of the economy is $2000 and the reserves held by banks are $1500, then the total amount of deposits in banks and the required reserve ratio are $5000 and 30% respectively.

If $500 of newly printed banknotes are issued, the money supply will be......

A. $5500
B. $6275
C. $6875
D. $11000

答案係C但係我唔明點解

Out-syl

鳩up
老年人同細路都無收入or低收入
Tax升左 升左既%相對中年人（有收入）高
所以老人同細路數量下跌既%大過中年人下跌既%
Variance跌

should be false
in long run, both v and y are constant
so the % increase in ms=% increase in p
not nominal income(py)

But y is constant then nominal income must increase

Y係constant
Nominal income咪變左因%change in price level而轉所以你啱

HKD depreciation,
幅圖係咪demand for export increase (in HKD)
So export quantity increase

係喎 柒左 諗緊false for real gdp打左false for nominal

點樣諗 係depends elasicity or demand increase decrease 既情況 我驚會亂

直接問 when HKD depreciation ,
How to draw the graph of
Hk Export (in terms of HKD)

Export睇人地ed
Import睇自己ed

如果你依條
hk 既import value (in hk dollar)係depends elasticity
while hk export value increases as demand increases?

頭個句係
後個句我都唔清楚所以想問

hkd depreciates
hk export value(in terms of hkd) increases becoz:
p(hkd) remains unchanged
p(other currency) falls
qd rises
好似係

畫圖時佢個price unchange
點得出quantity of export increase

如果幅圖係in terms of hkd嘅話，demand升（要寫係因為price of hk exports in terms of other currency平左）
如果係in terms of other currency嘅話就uncertain/depends on elasticity
14年有條lq好似係差唔多問法

唔該兄弟

唔係好明咩叫"Tax升左 升左既%相對中年人（有收入）高"??

讀開英文, sorry

the tax payment takes up a relatively higher proportion of the poor's income than that of the rich

咁少左老人/年輕人既%更多, 唔係應該Variance升咩

無野, 自膠, 明了, 唔該巴打

係咪題目就到recession, recovery
就要畫deflationary gap/ inflationary gap出嚟

1. 想問下一間limited company liquidates, 唔係拎錢priority係員工salary>bond holders>shareholders?

2. Evaluate 係要stand point? Or agree/disagree都要講？

3.simple division of labour VS complex division of labour
如果做magazine company
Reporter, designer , advertiser 係當咩？
佢地可以係唔同job position> simple decision
又可以係magazine production 既唔同stage> complex...

4. Newspaper/ magazine 算oligopoly 定monopolistic competition?

2: 兩邊講都得，唔洗stand point

4:oligopoly

3 但上網既newspaper e.g. 立場新聞 果d就咁整website 就得 冇entry barrier

第一個岩
第二 要睇題目 通常都係答同一個立場
因為你一agree 一disagree 好易會矛盾

唔明既可以sub d數落去試試
記住假設中年人收入高過老幼

Evaluate睇題目
正反都得個d唔洗stand
小心上年個d只有一個答案既evaluate題

For countryA
1X=0.4Y
For country B
1x=0.25Y

For trade to take place, the maximum cost of trade per unit of X is

A: 0.1Y
B:0.15Y
C:0.25Y
D:0.4Y

B

Sor睇錯

你唔係岩咩 佢都無話一定要MUTUALLY BENEFICIAL TRADE 喎

想問level2要啱幾多條mc

佢唔係問total gain喎

COST OF TRADE 係0.15 個陣 0.25+0.15=0.4 唔係NO GAIN 咩 唔係都可以有TRADE 架咩? 其實我唔係幾睇得明條題目

答案係B
但計到gain= 0

Thank you
有冇人知point 3 點理解好？

simple division of labour係講緊different individuals specialise in producing different goods and services
你係magazine company內部分工,different stage of production係interdependent,唔係獨立黎睇

Point 3
Simple
你當一個國家 有d人生產食物 有d人生產衫褲
社會角度出發

Complex
一間食店 有人係cashier 有人係負責煮野 有人係負責清潔 有人做waitor

咩題目？

我覺得dse唔會咁寫

大學學無gain 佢地係indifferent to trade or not，可以有trade

但dse 好似係有gain先有trade

有上堂無咩用

要relate到
Equalising opportunity
Equalising income

我覺得gdp最麻煩
2015要計個條錯左

佢問maximum有個尷尬位
個range of cost 應該係 TC<0.15Y
你話佢0.1Y係max就有d問題，因為0.13Y個d都得

中文版 不了
但之前整唔見咗 我問cliff攞過本
佢叫我遲d inbox佢

無咩用，上堂仲詳細

我個年d人都係比佢簽名

本野中文版 睇到好辛苦
佢又冇promote過本野

同埋係上堂送嘅 好似第一期

我有買 ok啦 都叫清到concept 解得好清楚 d 題目都ok 好過睇last minute/5** 個d書

Public good 要同時係non-rival+non excludable in consumption 先算係public good?
如果只有其中一個，咁算唔算public good?
因為而家冇咗impure public good，所以好混亂

算

咁解釋淨係講佢符合果個？另外果個講唔講？

當然

perfect competition都會有price competition?
有冇人開(3)?

有price competition
就係price competition太激烈先會變到得一個market price

競爭係指準則...

evaluate題係要兩邊立場寫晒定 剩寫一邊寫幾個point ?

冇non price competition?

冇non price competition因為not profitable to do so

as in a price taker market
an individual seller can sell whatever unit he/she desire at market price

冇限定
你寫same side有兩樣benefits/ cost都得

想問下係咪左邊岩 右邊錯

其實同一點黎, 拆開幾個角度睇

右邊升既tax係唔止$2
如果係由consumers take all the tax burden
demand curve要打直

我應該明你講咩
最主要想confirm 如果ed=es嘅時候 tax burden係咪平分俾producer 同consumer
因此個price只會上升1蚊

我知好易 但我唔係好記得 想confirm一下

有冇人問野啊,當清清concept答到就答

New post

打緊final reminder

加幾多tax係睇curve之間既vertical distance

逢係用price allocate resorces 已經係price Compeition